{"class":"第一章","sn":"001","type":"single","question":"有關未滿 15 歲未成年人，其死亡保險除了法定喪葬費用一半外，其餘死亡給付","options":[{"option":"不給付，不退保費","answer":false},{"option":"不給付，全額退加利息","answer":false},{"option":"不給付，退全額保費","answer":false},{"option":"不給付，退超過部分已繳保費","answer":true}],"remark":"有關未滿 15 足歲之被保險人於民國 109 年 6 月12 日（含）以後及被保險人於民國 99 年 2 月 3 日（含）以後所投保之喪葬費用保險金額總和（不限同一保險公司），不得超過遺產及贈與稅法第 17 條有關遺產稅喪葬費扣除額之半數，其超過部分保險公司不負給付責任並應無息退還該超過部分之已繳保險費。"}
{"class":"第一章","sn":"002","type":"single","question":"張三為要保人，對下列何者生命或身體有保險利益？A 借錢給張三的李四；B 張三本人；C 欠張三錢的王老五","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"要保人對於下列各人之生命或身體有保險利益：1.本人或其家屬；2.生活費或教育費所仰給之人；3.債務人；4.為本人管理財產或利益之人；(A)為債權人，對其無生命或身體無保險利益(B)為本人(C)債務人。"}
{"class":"第一章","sn":"003","type":"single","question":"依保險法第 146 條之 4 規定保險業辦理國外投資總額最高不得超過各該保險業百分之？","options":[{"option":"35%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"45%","answer":true},{"option":"30%","answer":false}],"remark":"保險法第 146 條之 4 規定：保險業資金依前項規定辦理國外投資總額，由主管機關視各保險業之經營情況核定之，最高不得超過各該保險業資金百分之四十五。"}
{"class":"第一章","sn":"004","type":"single","question":"保險業得以共保方式承保情形有 A 基於公共利益考量；B 配合政策需要；C 能有效提升對投保大眾服務；D 有關巨災損失保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"保險法第 144-1 條規定：有下列情形之一者，保險業得以共保方式承保：一、有關具災損失之保險者；二、配合政策需要者；三、基於公共利益之考量者；四、能有效提升對投保大眾之服務者；五、其他經主管機關核准者；"}
{"class":"第一章","sn":"005","type":"single","question":"下列何者正確？A 要保人如尚未成年時，須經法定代理人簽名同意契約始生效力；B 被保險人之職業須確實填寫；C 要保人或被保險人不能親自填寫者，保險契約得由業務員代為填寫再由保戶親自簽名；D 保險契約保戶親自簽名處如為保戶親自按指印，其意思表示及效力與親簽一樣","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"C 業務員不得代為填寫保險契約及代客戶簽名"}
{"class":"第一章","sn":"006","type":"single","question":"以未滿 15 歲之未成年人投保含死亡給付之傳統型人壽保險契約，於滿 15歲前身故者，保險公司應","options":[{"option":"返還帳戶價值","answer":false},{"option":"返還保單價值準備金","answer":false},{"option":"不得超過遺產及贈與稅法第 17 條有關遺產稅喪葬費用之一半","answer":true},{"option":"依約給付保險金","answer":false}],"remark":"保險法第 107 條規定：以未滿十五歲之未成年人為被保險人訂立之人壽保險契約，除喪葬費用之給付外，其餘死亡給付之約定於被保險人滿十五歲時始生效力。前項喪葬費用之保險金額，不得超過遺產及贈與稅法第十七條有關遺產稅喪葬費扣除額之一半。"}
{"class":"第一章","sn":"007","type":"single","question":"有關受益人規定何者正確 A 因保險給付不同可區分為滿期、身故、失能或醫療、年金 及紅利等受益人：B 為人身保險契約關係人：C 保險事故發生時有權受領保險金，而失能保險金之受益人不以被保險人為限：D與要保人對被保險人需有保險利益","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"C 示範條款規定：失能及醫療保險之受益人以被保險本人為限，且事後不得加以更改。D 受益人之指定或變更屬要保人之權利，無人數及對象之限制。"}
{"class":"第一章","sn":"008","type":"single","question":"受益人謀害被保險人未致死僅致失能，則保險公司給付","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"全額失能保險金","answer":true},{"option":"全部已繳保險費","answer":false},{"option":"失能保險金 1/2","answer":false}],"remark":"保險法第 121 條規定：受益人故意致被保險人於死或雖未致死者，喪失其受益權。因此保險公司仍需給付全額失能保險金。"}
{"class":"第一章","sn":"009","type":"single","question":"有關保險法之規定何者正確？","options":[{"option":"人身保險契約得為指示式或無記名式","answer":false},{"option":"除要保人外，其餘利害關係人不得向保險人請求保險契約謄本","answer":false},{"option":"受益人有疑議時，其保險金額作為被保險人遺產","answer":false},{"option":"本法之強制規定不得以契約變更之，但有利於被保險人者不在此限","answer":true}],"remark":"(1)保險法第 49 條規定：保險契約除人身保險外，得為指示式或無記名式。(2)保險法第 44 條規定：利害關係人，均得向保險人請求保險契約謄本。(3)保險法第 45 條規定：受益人有疑義時，推定要保人為自己之利益而訂定。"}
{"class":"第一章","sn":"010","type":"single","question":"有關保險利益原則之敘述，何者為非？","options":[{"option":"又稱為可保利益原則","answer":false},{"option":"存在目的系避免賭博行為發生","answer":false},{"option":"要保人對於為其管理財產之人具有保險利益","answer":false},{"option":"債權人對債務人之保險利益沒有限制","answer":true}],"remark":"(4)債務人，債權人僅能於債務人所欠的債務金額內具有保險利益。"}
{"class":"第一章","sn":"011","type":"single","question":"下列何者不是限制行為能力人訂定保險契約之生效方式？","options":[{"option":"於限制原因消滅後自己承認","answer":false},{"option":"經被保險人同意","answer":true},{"option":"經其法定代理人事後承認","answer":false},{"option":"經其法定代理人事前允許","answer":false}],"remark":"限制行為能力人訂定保險契約，須經其法定代理人之同意(事前允許或事後承認)，或於限制原因消滅自己承認使有效。"}
{"class":"第一章","sn":"012","type":"single","question":"有關保險利益之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"凡基於有效契約而生之利益，得為保險利益","answer":false},{"option":"被保險人死亡，保險契約除另有訂定外，仍為繼承人之利益而存在","answer":false},{"option":"合夥人為被保險人時，其中一人讓與保險利益於他人者，保險契約失其效力","answer":true},{"option":"要保人對於因財產上之現有利益而生之期待利益，有保險利益","answer":false}],"remark":"(3)合夥人或共有人聯合為被保險人時，其中一人或數人讓與保險利益於他人者，保險契約不因之而失效。"}
{"class":"第一章","sn":"013","type":"single","question":"死亡保險金受益人為被保險人配偶王大華，被保險人亡故前已離婚且再婚，則被保險人死亡時該死亡保險金歸","options":[{"option":"前配偶王大華","answer":true},{"option":"要保人或其他應得之人","answer":false},{"option":"被保險人遺產","answer":false},{"option":"再婚之配偶","answer":false}],"remark":"此案屬於受益人有確定者，則被保險人死亡時該死亡保險金歸此約定受益人。"}
{"class":"第一章","sn":"014","type":"single","question":"有關代位原則敘述何者錯誤？","options":[{"option":"財產保險適用","answer":false},{"option":"因為人身無價，故人壽保險不適用","answer":false},{"option":"又稱為權利代位","answer":false},{"option":"保險人於賠償後須經被保險人同意始得代位行使被保險人對於第三人之請求權","answer":true}],"remark":"(4)保險人於賠償後，可直接向加害第三人要求賠償。"}
{"class":"第一章","sn":"015","type":"single","question":"各項保險給付之受益人，何者錯誤？","options":[{"option":"滿期保險金受益人由要保人指定，變更時由要保人申請","answer":false},{"option":"紅利給付之受益人皆為要保人","answer":true},{"option":"醫療給付之受益人以被保險人為限，且不得事後加以變更","answer":false},{"option":"身故保險金如作為被保險人遺產，依民法繼承順位分配","answer":false}],"remark":"(2)若紅利未特別指定予何人，紅利原則上應由要保人領取。"}
{"class":"第一章","sn":"016","type":"single","question":"有關最大誠信原則何者正確？A 契約訂立時要保人或被保險人應將有關的重要事實告訴保險人；B 業務員應於親晤被保險人後誠實填報業務員報告書；C 要保人違反告知義務時保險人得解除契約；D 為維護契約安定性，如保險事故發生保險人才知要保人違反告知義務時，且危險發生基於未說明事實者，仍不得解除契約","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"B 業務員於親晤被保險人後誠實填報業務員報告書不屬於最大誠信原則；D 為維護契約安定性，如保險事故發生保險人才知要保人違反告知義務時，且危險發生基於未說明事實者，得解除契約"}
{"class":"第一章","sn":"017","type":"single","question":"有關要保人何者為非？","options":[{"option":"須投保時填寫要保書並善盡告知、通知保險公司保險事故發生之義務","answer":false},{"option":"向保險人申請訂立保險契約之人","answer":false},{"option":"有指定各項保險金受益人、申請保險單借款及聲明保費自動墊繳之權利","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"失能保險金、醫療保險金、年金保險金之受益人皆為被保險人本人。"}
{"class":"第一章","sn":"018","type":"single","question":"何者非要保人可指定受益人領取之保險金?A 失能保現金；B 醫療保險金；C 終身壽險保險金；D 年金保險金","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"失能保險金、醫療保險金、年金保險金之受益人皆為被保險人本人。"}
{"class":"第一章","sn":"019","type":"single","question":"有關要保人之敘述何者正確?A 保險契約當事人；B 自然人；C 機關行號；D 對保險對象需具有保險利益","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"ABCD 皆正確。"}
{"class":"第一章","sn":"020","type":"single","question":"債權人未經債務人書面承認而逕以債務人為被保險人訂立之年金保險契約","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"失其效力","answer":false},{"option":"需債務人同意後才有效","answer":false},{"option":"有效","answer":true}],"remark":"債權人未經債務人書面承認而逕以債務人為被保險人訂立之年金保險契約有效。"}
{"class":"第一章","sn":"021","type":"single","question":"依保險法第 20 條規定基於有效契約而生之利益","options":[{"option":"得為保險利益","answer":true},{"option":"僅得對有效契約有保險利益","answer":false},{"option":"不得為保險利益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"保險法第 20 條規定，於有效契約而生之利益，亦得為保險利益。"}
{"class":"第一章","sn":"022","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"失能保險金的受益人原則上為被保險人本人，如要變更須在保險事故發生前","answer":true},{"option":"要保人可隨時終止保險契約","answer":false},{"option":"受益人應在知悉保險事故發生後，於法定或契約約定期間內通知保險公司，並檢具所需文件申領保險金","answer":false},{"option":"受益人係經要保人指定，享有保險金請求權的人","answer":false}],"remark":"被保險人若身體遭受失能必須就醫治療時，為使失能保險金能確實作為支應被保險人因失能所引起的各項費用，所以失能保險之受益人以被保險人本人為限，且不得加以變更。"}
{"class":"第一章","sn":"023","type":"single","question":"有關主力近因原則之敘述，何者正確？A 類似民法上的相當因果關係；B常用於傷害保險與健康保險之賠償責任認定；C 導致被保險人死亡原因有2 個以上，而每個原因有因果關係雖有中斷，其最先發生原因仍為主力近因；D 即指最直接或最接近被保險人死亡的原因","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"主力近因是指致被保險人死亡或受傷最主要或有效的原因，而不是最直接或最接近的原因，類似民法中的因果關係，假設原因有 2 個以上，且每個原因之間有因果關係且未中斷時，則以最先發生並造成一連串事故之原因為主力近因。"}
{"class":"第一章","sn":"024","type":"single","question":"受益人經指定後","options":[{"option":"經被保險人同意於保險事故發生前得變更受益人","answer":true},{"option":"不得再變更受益人","answer":false},{"option":"於保險事故發生前得變更受益人","answer":false},{"option":"於保險事故發生後得變更受益人","answer":false}],"remark":"受益人經要保人指定後，要保人在保險事故發生前，仍得以契約或遺囑處分之。要保人行使變更受益人之處分權時，應通知保險公司並檢附被保險人同意書。"}
{"class":"第一章","sn":"025","type":"single","question":"張三以自己為要保人，對下列何者之生命或身體無保險利益：A 借錢給張三的李四；B 張三本人；C 欠張三錢的王老五","options":[{"option":"A","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"要保人對於下列個人之生命或身體有保險利益：本人或家屬、生活費或教育費養給之人、債務人、為本人管理財產獲利益之人。"}
{"class":"第一章","sn":"026","type":"single","question":"依保險法第 17 條之規定，要保人或被保險人，對於保險標的物無保險利益者，保險契約","options":[{"option":"有效","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"失其效力","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"要保人或被保險人，對於保險標的物無保險利益者，保險契約失其效力。"}
{"class":"第一章","sn":"027","type":"single","question":"依據保險法規定，要保人的權力包含 A 變更失能及醫療保險金之受益人；B 行使契約撤銷權；C 申請契約變更；D 申請保險單借款、聲明續期保險費自動墊繳","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"A 失能及醫療保險金之受益人以被保險人本人為限，且不得事後加以變更。"}
{"class":"第一章","sn":"028","type":"single","question":"某甲為支應其子某乙之學費向丙銀行貸款，請問下列何者對某甲具有保險利益？A 甲；B 乙；C 丙銀行；D 某甲投保的保險公司","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"A","answer":false}],"remark":"甲提供乙學費，甲即為乙生活費或教育費所仰給之人，則乙對甲有保險利益；丙銀行借款給甲，甲是債務人，丙是債權人，債權人對債務人有保險利益。Ａ甲對自己有保險利益；Ｂ乙對甲有保險利益；Ｃ丙銀行是債權人，對甲也有保險利益"}
{"class":"第一章","sn":"029","type":"single","question":"對於要保人的敘述，何者錯誤","options":[{"option":"要保人訂立保險契約不得委由代理人代理","answer":true},{"option":"要保人可以為自然人或法人","answer":false},{"option":"要保人負有交付保險費之義務","answer":false},{"option":"要保人對被保險人須具有保險利益","answer":false}],"remark":"依保險法第 46 條：「保險契約由代理人訂立者，應載明代訂之意旨」之規定辦理，故得委由代理人代理。"}
{"class":"第一章","sn":"030","type":"single","question":"按照我國保險法條規定，受益人有疑義時，推定誰為受益人？","options":[{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"被保險人之法定繼承人","answer":false},{"option":"以上三者皆可","answer":false}],"remark":"依保險法第 45 條第 2 項規定：「受益人有疑義時，推定要保人為自己之利益而訂立」即由法律推定以要保人為受益人。"}
{"class":"第一章","sn":"031","type":"single","question":"有關保險受益人之規定，何者正確？A 因保險給付不同可區分為滿期、身故、失能或醫療、年金及紅利等受益人；B 為人身保險契約關係人；C 保險事故發生時有權受領保險金，而失能保險金之受益人不以被保險人為限；D 與要保人、被保險人須具有保險利益","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"C 保險事故發生時有權受領保險金，而失能保險金之受益人僅以被保險人為限；D 要保人只對被保險人具有保險利益。"}
{"class":"第一章","sn":"032","type":"single","question":"人壽保險受益人之指定何者正確？A 除自然人外，得指定法人；B 得指定一人或數人；C 可同時指定自然人及法人；D 訂立保險契約時得僅載明確定受益人之方法","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"指定時不限於指出受益人之姓名，即以類名指定亦可，如配偶、子女。"}
{"class":"第一章","sn":"033","type":"single","question":"下列何者不是保險契約之成立要件","options":[{"option":"受益人與被保險人間須有保險利益","answer":true},{"option":"意思表示一致","answer":false},{"option":"要保人須具有行為能力","answer":false},{"option":"支付對價","answer":false}],"remark":"(1)要保人與被保險人間須有保險利益。"}
{"class":"第一章","sn":"034","type":"single","question":"要保人對下列何者之生命或身體，無保險利益","options":[{"option":"債務人","answer":false},{"option":"本人","answer":false},{"option":"為本人管理財產或利益之人","answer":false},{"option":"生活費或教育費所收受之人","answer":true}],"remark":"要保人對於生活費或教育費所仰給之人有保險利益。"}
{"class":"第一章","sn":"035","type":"single","question":"依保險法之規定，受益人於請求保險金時，應以______為限。","options":[{"option":"有保險利益者","answer":false},{"option":"生存者","answer":true},{"option":"有保險利益者且生存者","answer":false},{"option":"有行為能力者","answer":false}],"remark":"依保險法之規定，受益人於請求保險金時，應以生存者為限。"}
{"class":"第一章","sn":"036","type":"single","question":"人壽保險契約是以人的生命或身體為保險標的，所以適用","options":[{"option":"損害填補原則","answer":false},{"option":"分攤原則","answer":false},{"option":"保險代位原則","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"人身保險契約僅適用保險利益原則、最大誠信原則、主力近因原則。產險除了適用上述三項原則外，另適用損害填補、分攤、保險代位原則。"}
{"class":"第一章","sn":"037","type":"single","question":"A 人壽保險；B 實支實付型的健康保險；C 年金保險；D 日額型健康保險，以上何者適用分攤原則","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"B","answer":true}],"remark":"分攤原則：指保險人和保險人之間，在保險事故發生後對理賠金額的分攤。除實支實付型的健康險商品較適用損害填補原則及分攤原則外，在人壽保險並不適用分攤原則。"}
{"class":"第一章","sn":"038","type":"single","question":"何謂主力近因原則？","options":[{"option":"非民法中的因果關係","answer":false},{"option":"是指導致被保險人死亡或受傷的最主要或最有效的原因","answer":true},{"option":"導致保險事故發生的主要近因不一定是保險單上所保的危險，且保險人仍應負責","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"主力近因：指導致被保險人死亡或受傷的最主要或最有效的原因，類似我國民法上的相當因果關係，如果導致保險事故發生的主要近因為保單上所保的危險，則保險人自應負責，反之則不必負責。"}
{"class":"第一章","sn":"039","type":"single","question":"受益人的產生方式 A 約定；B 指定；C 確定；D 法定","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"受益人的產生方式有約定、指定、法定 3 種方式。"}
{"class":"第一章","sn":"040","type":"single","question":"要保人以契約或遺囑變更受益人時，非經通知，不得對抗","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":false}],"remark":"處分保單保單權利，如受益人之指定與變更(需被保險人書面同意)、保單貸款等。"}
{"class":"第一章","sn":"041","type":"single","question":"有關分攤原則敘述何者正確？A 由保險代位原則延伸而來；B 又稱為攤派原則；C 分攤原則指保險費之分攤應公平合理；D 人壽保險及年金保險不適用分攤原則","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"A 是從損害填補原則延伸而來；B 對於理賠金額之分攤。"}
{"class":"第一章","sn":"042","type":"single","question":"甲提供生活費或教育費給乙，則","options":[{"option":"甲與乙互無保險利益","answer":false},{"option":"乙對甲有保險利益","answer":true},{"option":"甲與乙互有保險利益","answer":false},{"option":"甲對乙有保險利益","answer":false}],"remark":"要保人對以下人有保險利益：本人或其家屬、生活費或教育費仰給之人、債務人、為本人管理財產或利益之人。"}
{"class":"第一章","sn":"043","type":"single","question":"下列有關受益人產生之敘述何者為是？","options":[{"option":"無人數的限制","answer":false},{"option":"可為約定、指定、法定","answer":false},{"option":"受益人有疑義時，推定要保人為自己之利益而訂立","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"全選。"}
{"class":"第一章","sn":"044","type":"single","question":"下列有關保險人之規定，何者為非？","options":[{"option":"目前國內之保險公司，均為股份有限公司","answer":false},{"option":"非保險業不得兼營保險業務","answer":false},{"option":"保險法之規定，保險業之組織以股份有限公司或合作社為限","answer":false},{"option":"人身保險人可為法人或自然人","answer":true}],"remark":"(4)人身保險人僅能為法人。"}
{"class":"第一章","sn":"045","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"滿 7 歲之未成年人皆為限制行為能力人，其所為意思表示及所受意思表示應得法定代理人允許","answer":false},{"option":"法院依聲請權人聲請其家屬有精神障礙致不能為意思表示者，得為監護宣告或輔助宣告","answer":true},{"option":"未滿 7 歲之未成年人投保時，僅由法定代理人在法定代理人欄位親簽同意已足","answer":false},{"option":"限制行為能力人為日常生活必需之意思表示，仍應得法定代理人允許","answer":false}],"remark":"(1)滿 7 歲之未成年人為限制行為能力人，其所為意思表示及所受意思表示應得法定代理人允許，惟未成年人已婚者，有行為能力(3)子女未滿 7 歲，須由法定代理人代簽孩子姓名及在法定代理人簽名欄位上親自簽名同意(4)限制行為能力人為日常生活必需之意思表示，不須得法定代理人允許。"}
{"class":"第一章","sn":"046","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保險契約有效期間是要保人與保險公司約定，交付保險費的期間","answer":false},{"option":"受益人是指保險事故發生時身體遭受損害，享有賠償請求權之人","answer":false},{"option":"受益人是指經要保人指定，享有保險金請求權的人","answer":true},{"option":"團體保險契約之死亡受益人由要保人指定","answer":false}],"remark":"(1)保險契約有效期間是要保人交付保險費後，保險公司應負保險責任期間(2)受益人是要保人指定或要保人或被保險人約定，保險事故發生時或約定情況發生時，享有賠償請求權之人(4)團體保險契約之死亡受益人被保險人家屬或指定法定繼承人。"}
{"class":"第一章","sn":"047","type":"single","question":"下列何者依保險法規定得代為交付保險費 A 信託業；B 被保險人；C 受益人；D 保險業務員","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"保險業務員不可代為交付保險費。"}
{"class":"第一章","sn":"048","type":"single","question":"下列有關保險代位原則之敘述，何者正確？","options":[{"option":"人壽保險與產物保險依法均得代位行使請求權","answer":false},{"option":"人壽保險不得代位行使請求權","answer":true},{"option":"指事故發生時，由保險人代位行使被保險對第三人之請求權","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)僅產物保險得行使代位請求權(3)指保險人於給付賠償後，保險人代位行使被保險對第三人之請求權。"}
{"class":"第一章","sn":"049","type":"single","question":"有關保險利益原則敘述何者正確？A 又稱為可保利益；B 指要保人對於被保險人生命身體因具有利害關係而可享有的合法及不合法的經濟利益；C要保人對於為其管理財產或利益之人有保險利益；D 保險利益包含現有利益及期待利益","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"B 保險利益指要保人應對於被保險人之生命或身體因具有利害關係而可享有之合法經濟利益。"}
{"class":"第一章","sn":"050","type":"single","question":"保險利益須存在於","options":[{"option":"被保險人與受益人間","answer":false},{"option":"要保人與受益人間","answer":false},{"option":"要保人與被保險人間","answer":true},{"option":"要保人與保險人間","answer":false}],"remark":"保險利益：指要保人應對於被保險人之生命或身體因具有利害關係而可享有之合法經濟利益。"}
{"class":"第一章","sn":"051","type":"single","question":"要保人訂立契約須","options":[{"option":"具有行為能力","answer":false},{"option":"不須具有行為能力","answer":false},{"option":"限制行為能力於限制原因消滅後自己承認","answer":false},{"option":"僅 1、3 為是","answer":true}],"remark":"訂立契約之雙方當事人必須具有行為能力，若為限制行為能力之人，須經法定代理人同意或於限制原因消滅後自己承認。"}
{"class":"第一章","sn":"052","type":"single","question":"要保人對下列何者應付通知保險人之義務","options":[{"option":"為保險人所知者","answer":false},{"option":"經保險人聲明不必通知者","answer":false},{"option":"為被保險人所知者","answer":true},{"option":"依通常注意為保險人所應知，或無法諉為不知者","answer":false}],"remark":"要保人對為被保險人所知者應付通知保險人之義務。"}
{"class":"第一章","sn":"053","type":"single","question":"分攤原則其主要目的是","options":[{"option":"確定保險人賠償責任","answer":false},{"option":"使要保人不致不當得利","answer":false},{"option":"使被保險人不致不當得利","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"分攤原則其主要目的是使被保險人不致不當得利，由損害填補原則延伸而來。"}
{"class":"第一章","sn":"054","type":"single","question":"對於損害填補原則之敘述何者正確？A 防止被保險人不當得利；B 需保險人有二張以上保險單才可能發生；C 僅適用於人身保險；D 僅適用於財產保險","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"B 僅一張即可發生；C 只適用於實支實付健康險；D 可適用於實施時付健康險。"}
{"class":"第二章","sn":"001","type":"single","question":"有關人身保險契約之保險費何者為非？","options":[{"option":"信託業依信託契約有交付保險費義務者， 由信託業代為交付","answer":false},{"option":"僅應由要保人依保險契約交付","answer":true},{"option":"保險契約簽定時保險費能確 定者，應於保險契約生效前交付之","answer":false},{"option":"可分一次及分期交付兩種","answer":false}],"remark":"保險法第 115 條規定：利害關係人，均得代要保人交付保險費。"}
{"class":"第二章","sn":"002","type":"single","question":"下列有關電子保單的敘述何者為非？","options":[{"option":"保險人與要保人共同約定","answer":false},{"option":"約定後不能恢復紙本","answer":true},{"option":"保費費率應該反映成本","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"約定保單型態為電子保單後，仍舊可以與保險公司申請補發紙本保單"}
{"class":"第二章","sn":"003","type":"single","question":"有關受益人之一為維持契約效力代繳險費之規定，何者錯誤：","options":[{"option":"受益人領取保險金仍 依保單所載順序及比例給付","answer":false},{"option":"受益人待繳保險費屬民法上無因管理","answer":false},{"option":"受益人代繳 保費，不影響與其他受益人間對於保險金有連帶債權之關係","answer":false},{"option":"代繳保費之受益人得 要求保險人不得將保險金給付給其他受益人","answer":true}],"remark":"受益人經指定後，要保人得於保險事故發生前，以契約或遺囑處分。"}
{"class":"第二章","sn":"004","type":"single","question":"關於保險費及保險費率之敘述各項何者正確：A 保險費繳納的方式可分為一次繳清及分期交付二種：B 一次繳清的保險費又稱為躉繳保險費：C保險費是保險公司依據保 險金額、保險費率及繳費方式等因素所計算出要保人每期應交付保險公司的金額：D 分期交付保險費又分為每年、每半年、每季及每月交付等四種，按年分期交付的保險費 又稱為年繳保險費","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"以上選項皆正確"}
{"class":"第二章","sn":"005","type":"single","question":"有關「繳費期間」之敘述何者正確？","options":[{"option":"於繳費期間屆滿後，保險契約持續有效到保險 期間終了","answer":true},{"option":"「繳費期間」和「保險期間」一定相同","answer":false},{"option":"繳費期間是要保人與保險公司 所約定之保險契約存續期","answer":false},{"option":"要保人不得約定交付保險費的繳費期間比保險期間短的保險契約","answer":false}],"remark":"(2)繳費期間與保險期間不一定相同(3)要保人與保險公司所約定之保險契約存續期指的是保險期間(4)無此項規定"}
{"class":"第二章","sn":"006","type":"single","question":"契約之解除與契約之終止，對契約效力而言","options":[{"option":"解除為自解除之日起消滅，終止為自始不存在","answer":false},{"option":"解除為自始不存在，終止為自終止之日起消滅","answer":true},{"option":"自解除或終止之日起不存在","answer":false},{"option":"皆為自始不存在","answer":false}],"remark":"契約解除一經解除則溯及訂立時自始無效，且保險人無須退還保費。契約終止指的是保險契約的當事人不願讓契約存續，中途使之效力終止，因此終止之契約效力為自終止日起消滅。契約終止前發生之保險事故，保險人仍應付保險責任。"}
{"class":"第二章","sn":"007","type":"single","question":"住院醫療費用保險若包含保證續保條款，保險公司可按續保生效當時重新計算保險費 A 陳報主管機關之費率：B 該險種之經驗費率：C 被保險人年齡：D 被保險人身體狀況","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"根據住院醫療費用保險單示範條款第 12 條規定：保證續保適用時，續保時，按續保生效當時依規定陳報主管機關之費率及被保險人年齡重新計算保險費。"}
{"class":"第二章","sn":"008","type":"single","question":"要保人自停效日起 6 個月後申請復效者，保險人得於要保人申請復效日起A 日內要求提供可保證明，或於收到前項可保證明後 B 日內不為拒絕視為同意復效，請問 A、B 應為","options":[{"option":"A 為 5，B 為 15","answer":true},{"option":"A 為 5，B 為 10","answer":false},{"option":"A 為10，B 為 30","answer":false},{"option":"A 為 10，B 為 15","answer":false}],"remark":"要保人自停效日起 6 個月後申請復效者，保險人得於要保人申請復效日起 5 日內要求提供可保證明，或於收到前項可保證明後 15 日內不為拒絕者，視為同意復效。"}
{"class":"第二章","sn":"009","type":"single","question":"以受監護宣告尚未撤銷者為被保險人投保之人壽保險契約，其喪葬費用保險金額如超過遺產及贈與稅法有關喪葬費扣除額 1/2 時","options":[{"option":"保險人完全不負給付保險金責任，無須退還已繳保費","answer":false},{"option":"保險人僅就超過部分不負給付保險金責任，無息退還超過部分之已繳保費","answer":true},{"option":"保險人僅就超過部分不負給付保險金責任，加計利息退還超過部分之已繳保費","answer":false},{"option":"保險人完全不負給付保險金責任，無息退還已繳保費","answer":false}],"remark":"以受監護宣告尚未撤銷者為被保險人投保之人壽保險契約，其喪葬費用保險金額如超過遺產及贈與稅法有關喪葬費扣除額 1/2 時，保險人僅就超過部分不負給付保險金責任，無息退還超過部分之已繳保費。"}
{"class":"第二章","sn":"010","type":"single","question":"保戶以網址取代紙本保單條款之規定，何者正確？","options":[{"option":"保單條款是保險人與被保險人共同遵守的約定","answer":false},{"option":"保戶同意後不能再向保險人申請紙本保單","answer":false},{"option":"保險人因此節省的紙張印製成本需於附加費用反映","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)保單條款是保險人與要保人共同遵守的約定(2)保戶同意後能再向保險人申請紙本保單。"}
{"class":"第二章","sn":"011","type":"single","question":"甲以無體檢保件投保後，發覺保險內容非當初本意，故書面向保險人行使契約撤銷權，其契約","options":[{"option":"自書面送達時起自始無效","answer":false},{"option":"自書面到達之翌日零時起自始無效","answer":true},{"option":"因無體檢保件，故甲不得主張撤銷權","answer":false},{"option":"自書面到達之日零時起自始無效","answer":false}],"remark":"無論有無體檢，要保人得於收到保單翌日起十日內以書面檢同保險單撤銷契約，自書面到達之翌日零時起自始無效。"}
{"class":"第二章","sn":"012","type":"single","question":"何者為適用人身保險之法定無效事由？A 契約訂立時保險標的危險已發生或已消滅；B 由第三人訂立之死亡保險契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額；C 被保險人以不實年齡投保，其真實年齡已超過保險人所定保險年齡限度者；D 要保人意圖不當得利而為複保險","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"ABCD 皆為法定無效事由。"}
{"class":"第二章","sn":"013","type":"single","question":"有關利率變動型年金之敘述，何者為非？","options":[{"option":"若採分紅方式設計應明訂計算方式及給付方式","answer":false},{"option":"甲型於給付期間僅採不分紅方式設計","answer":true},{"option":"於累積期間不論甲型或乙型，均無紅利給付","answer":false},{"option":"乙型於給付期間通常無紅利給付","answer":false}],"remark":"(2)甲型於給付期間可採分紅或不分紅方式。"}
{"class":"第二章","sn":"014","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"保險契約因違反告知義務而解除時，保險人應返還所收保費","answer":false},{"option":"保險契約因保險人破產而中止，其終止後之保費已交付者無須返還","answer":false},{"option":"保險人對於要保人或被保險人因履行道德上之義務所致之損害，不負賠償責任","answer":false},{"option":"訂立保險契約時僅要保人知悉危險已發生，保險人得請求償還費用，其已收受之保費無須返還","answer":true}],"remark":"(1)保險契約因違反告知義務而解除時，保險人無須返還所收保費。(2)保險契約因保險人破產而中止，其終止後之保險費，已交付者，保險人應返還之。(3)保險人對於要保人或被保險人因履行道德上之義務所致之損害，負賠償責任。"}
{"class":"第二章","sn":"015","type":"single","question":"保險契約法定終止事由有 A 保險人破產時；B 要保人任意終止時；C 保險契約停效後且已逾申請復效所訂期限；D 保險標的物非因保險契約所載之事故而完全滅失時","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"保險契約法定終止事由有保險人破產時、保險標的物非因保險契約所載之事故而完全滅失時。"}
{"class":"第二章","sn":"016","type":"single","question":"下列何者正確？A 要保人得於收到保單翌日起十日內以書面檢同保險單終止契約；B 契約撤銷效力自要保人書面意思表示到達保險人翌日零時起生效；C 契約撤銷效力自要保人郵寄郵戳當日零時起生效；D 撤銷生效前如發生保險事故，保險人仍應應負保險責任","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"A 要保人得於收到保單翌日起十日內以書面檢同保險單撤銷契約；C 契約撤銷效力自要保人郵寄郵戳翌日零時起生效。"}
{"class":"第二章","sn":"017","type":"single","question":"保險契約如約定事項顯失公平者，該部分之約定無效，下列何者非無效事由？","options":[{"option":"免除或減輕保險人依保險法應負之義務","answer":false},{"option":"使要保人、受益人或被保險人拋棄或限制其依保險法所享之權利","answer":false},{"option":"加重保險人之義務","answer":true},{"option":"其他於要保人、受益人或被保險人有重大不利益之情事","answer":false}],"remark":"加重保險人之義務非約定無效事由。"}
{"class":"第二章","sn":"018","type":"single","question":"有關年金保險敘述，何者為是？A 保險費不得以訴訟方式請求交付；B 利害關係人得代要保人交付保險費；C 保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；D 由第三人訂立之契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額者契約無效","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"D 由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額者契約仍有效。"}
{"class":"第二章","sn":"019","type":"single","question":"有關保險契約之敘述，何者正確？","options":[{"option":"當事人一方違背特約條款時，即使危險已發生，他方仍得解除契約","answer":true},{"option":"當事人一方對於他方應通知之事項怠於通知者，僅於故意造成，他方始得據為解約之原因","answer":false},{"option":"非因要保人或被保險人行為致危險增加時，要保人或被保險人如未及時通知，對於保險人因此所受之損失，免負賠償責任","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(2)當事人一方對於他方應通知之事項怠於通知者，如為故意隱匿，或因過失，遺漏或為不實之說明，他方始得據為解約之原因(3)非因要保人或被保險人行為致危險增加時，要保人或被保險人如未及時通知，對於保險人因此所受之損失，應負賠償責任"}
{"class":"第二章","sn":"020","type":"single","question":"依保險法規定，傷害保險之保險費","options":[{"option":"到期未交付不適用寬限期間之規定","answer":false},{"option":"保險人不得以訴訟請求交付","answer":false},{"option":"利害關係人不得代要保人交付","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"(1)到期未交付適用寬限期間之規定(2)保險人得以訴訟請求交付(3)利害關係人得代要保人交付。"}
{"class":"第二章","sn":"021","type":"single","question":"主管機關訂定示範條款目的為 A 確立保險商品在社會上的信譽；B 減少條款文字或解釋上的分歧；C 授權訂定條款的彈性提高市場競爭力；D 使保險業販售同商品時有統一作業處理方式","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"主管機關訂定示範條款目的為使各人身保險業在販售同一種類的保險單時有統一的作業處理方式，減少因條款文字說明或解釋的分歧與不明而導致無謂的糾紛，確立人身保險商品在社會上的信譽。"}
{"class":"第二章","sn":"022","type":"single","question":"有關傷害醫療保險金之敘述，何者為非？","options":[{"option":"實支實付型之保險給付，保險公司僅就符合意外傷害事故，且於登記合格的醫院或診所治療之實際醫療費用，超過全民健康保險部分給付","answer":false},{"option":"保險公司基於審核保險金需要，得對被保險人身體予以檢驗，另得徵詢其他醫師專業意見，所生費用由保險公司負擔","answer":false},{"option":"日額型每次傷害給付日數不得超過 180 日","answer":true},{"option":"一般以附約方式處理，分成實支實付與日額型 2 種","answer":false}],"remark":"(3)日額型每次傷害給付日數不得超過 180 日，但超過 180 日繼續治療者，受益人若能證明被保險人之治療與該意外傷害事故具有因果關係者，不在此限。"}
{"class":"第二章","sn":"023","type":"single","question":"要保人在保險契約有效期間內得申請減少保險金額，但不得低於最低承保金額，其減少部分視為","options":[{"option":"解除契約","answer":false},{"option":"終止契約","answer":true},{"option":"無效","answer":false},{"option":"停效","answer":false}],"remark":"要保人在保險契約有效期間內得申請減少保險金額，但不得低於最低承保金額，其減少部分視為終止契約。"}
{"class":"第二章","sn":"024","type":"single","question":"下列何者為非?","options":[{"option":"要保人希望投保的金額稱為保險金額","answer":true},{"option":"保險事故發生後保險公司給付之金額稱為保險金","answer":false},{"option":"保險公司就平準繳費的保險契約將來可能發生的給付責任所提存的金額稱為責任準備金","answer":false},{"option":"保險公司同意承保之金額稱為保險金額","answer":false}],"remark":"(1)保險金額是保險公司同意承保的金額。"}
{"class":"第二章","sn":"025","type":"single","question":"保險公司於保單申請復效期限屆滿前提供哪些服務?A 於申請復效期限屆滿前 3 個月通知要保人申請復效；B 通知以書面、電子郵件、簡訊或其他約定方式擇一方式；C 依要保人最後留存公司聯絡資料通知；D 屬於法定義務","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"D 屬強化服務非法定義務。"}
{"class":"第二章","sn":"026","type":"single","question":"依保險法規定，保費超過寬限期間而仍未交付，除約定得由保險公司自動墊繳者外，保險單即停止效力，要保人於催告期間繳付保費應","options":[{"option":"以郵局劃撥繳費","answer":false},{"option":"依原約定方式繳費","answer":false},{"option":"以網路連線交付","answer":false},{"option":"於保險公司營業所交付","answer":true}],"remark":"依保險法規定，保險費於催告期間由要保人繳付者，不論原繳費的地點如何約定，保費應於保險公司營業所交付之。"}
{"class":"第二章","sn":"027","type":"single","question":"有自動墊繳的保險契約，給付保險金時","options":[{"option":"應扣還墊繳保費之利息","answer":false},{"option":"應扣還墊繳保費","answer":false},{"option":"無需扣還墊繳保費","answer":false},{"option":"應扣還墊繳保費本息","answer":true}],"remark":"有自動墊繳的保險契約，給付保險金時應扣還墊繳保費本息。"}
{"class":"第二章","sn":"028","type":"single","question":"人壽保險單示範條款約定，保險契約因保險單借款本息逾保單價值準備金而停效者，要保人於復效時","options":[{"option":"均須經保險公司同意始得復效","answer":false},{"option":"須清償全部欠繳保險單借款本息始得復效","answer":false},{"option":"於停效後 6 個月內之復效申請始得部分清償後復效","answer":false},{"option":"得部分清償欠繳保險單借款本息後復效，其未償餘額並不得逾保險單借款約定可借金額之上限","answer":true}],"remark":"若因保單借款本息已逾保單價值準備金，而使保單停效，欲恢復效力，須先清償欠款，但清償方式可採部分清償，且未償餘額不可以超過原保單借款可借金額之上限。"}
{"class":"第二章","sn":"029","type":"single","question":"年金保險中，不論被保險人生存與否，保險公司保證給付期間的年金保險稱為","options":[{"option":"遞延年金保險","answer":false},{"option":"即期年金保險","answer":false},{"option":"保證金額年金保險","answer":false},{"option":"保證期間年金保險","answer":true}],"remark":"年金保險的給付原則為被保險人生存時給付，但法令另有規定，保險公司須設計保證的給付方式，不論被保險人生存與否，保證給付固定期間的年金，稱為保證期間年金。"}
{"class":"第二章","sn":"030","type":"single","question":"保戶違反告知義務時，保險人得","options":[{"option":"解除契約返還已繳保費","answer":false},{"option":"解除契約並按解約金列表給付","answer":false},{"option":"解除契約不返還保費","answer":true},{"option":"終止契約並按解約金列表給付","answer":false}],"remark":"保戶違反告知義務足以變更或減少保險人對危險之估計者，保險人得解除契約，契約自始無效，且保險人無須返還保費。"}
{"class":"第二章","sn":"031","type":"single","question":"債權人未經債務人書面承認而逕以債務人為被保險人訂立之年金保險契約","options":[{"option":"停效","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"有效","answer":true},{"option":"視情形而定","answer":false}],"remark":"年金保險契約是生存契約，且年金保險契約無道德風險問題，故仍有效。"}
{"class":"第二章","sn":"032","type":"single","question":"失能保險金不論被保險人失能次數及程度如何，受益人得請領之總金額皆不得超過","options":[{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"所繳保險費總額","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":false}],"remark":"被保險人於本契約有效期間內因不同義務傷害事故申領失能保險金時，保險公司累計給付金額最高以保險金額為限。"}
{"class":"第二章","sn":"033","type":"single","question":"遞延年金保險第二期以後保險費如未依約繳付，不適用何者規定？A 寬限期；B 停效；C 變更為減額繳清保險","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"第二期以後分期保險費到期未交付時，自保險單所載交付日期起三十日仍未交付者，本公司得自翌日起按第十三條規定將本契約變更為減額繳清保險，使本契約繼續有效。"}
{"class":"第二章","sn":"034","type":"single","question":"月繳或季繳保險契約第二期以後分期保險費到期未交付，其寬限期間之起算日為","options":[{"option":"保險費應繳日","answer":false},{"option":"催告到達之翌日","answer":false},{"option":"保險費應繳日之翌日","answer":true},{"option":"催告到達之日","answer":false}],"remark":"月繳或季繳者，寬限期限之起算得免經催告之程序，保險契約的寬限期間自保險單所載交付日期的翌日起 OO 日(不得低於三十日)。"}
{"class":"第二章","sn":"035","type":"single","question":"申請復效時，要保人可以在保險契約停止效力 6 個月內清償欠繳保險費扣除停效期間的______後之餘額及保險契約約定之利息後，翌日上午零時起開始恢復其效力。","options":[{"option":"危險保險費","answer":true},{"option":"儲蓄保險費","answer":false},{"option":"純保險費","answer":false},{"option":"附加保險費","answer":false}],"remark":"保險契約停效後，要保人可以在保險契約停止效力起 6 個月內清償保險險費扣除停效期間危險保險費後的餘額及保險契約約定之利息後，翌日上午零時起開始恢復其效力。"}
{"class":"第二章","sn":"036","type":"single","question":"保險金的支付除情況特殊外，保險公司應於收齊所需文件後______內給付，逾期保險公司應按年利一分加計利息給付。","options":[{"option":"15 日","answer":true},{"option":"5日","answer":false},{"option":"1 個月","answer":false},{"option":"10 日","answer":false}],"remark":"保險金的給付：保險公司應於收齊申請文件後 15日內給付保險金額，逾期保險公司應按年利一分加計利息給付。"}
{"class":"第二章","sn":"037","type":"single","question":"下列何者不屬於住院醫療保險所稱醫院？A 健檢中心；B 安養中心；C 診所；D 國術館","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"醫院：依照醫療法規定，領有開業執照並設有病房收治病人之公、私立及財團法人醫院。診所、國術館、安養中心等皆不屬於醫院範疇。"}
{"class":"第二章","sn":"038","type":"single","question":"保險事故的通知，如要保人或被保險人不於所規定之期限內通知者，除非下列何種情形之一，否則對保險人所受之損失應自負賠償責任","options":[{"option":"為他方所知者","answer":false},{"option":"依通常注意為他方所應知，或無法諉為不知者","answer":false},{"option":"一方對於他方經聲明不必通知者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"通知之除外情形，當事人之一對下列各款，不負通知義務：為他方所知者依；通常注意為他方所應知，或無法諉為不知者；一方對於他方經聲明不必通知者。"}
{"class":"第二章","sn":"039","type":"single","question":"保險業因業務或財務狀況顯著惡化，不能支付其債務或無法履行契約責任或有損被保險人之權益之虞時，下列何者為主管機關得為之處分 A 監管、接管；B 勒令停業清理；C 直接處分轉售；D 命令解散","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"保險法第 149 條，主管機關應依下列規定對保險為監管、接管、勒令停業清理或命令解散之處分。"}
{"class":"第二章","sn":"040","type":"single","question":"有關保單價值準備金之計算，除依主管機關規定外並以何者為基礎？A 危險發生率；B 附加費用率；C 簽單保險費之利率；D4 行庫每月初牌告之2 年期定存最高利率平均值","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"保單價值準備金依保險法施行細則之規定，係指人身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險發生率為基礎。"}
{"class":"第二章","sn":"041","type":"single","question":"下列何者非受益人申領失能保險金應檢具之文件？","options":[{"option":"保險金申請書及受益人之身分證明","answer":false},{"option":"保險單或其謄本","answer":false},{"option":"意外傷害事故證明文件","answer":true},{"option":"失能診斷書","answer":false}],"remark":"受益人申領「失能保險金」時應檢具下列文件：保險金申請書、保險單或其謄本、失能診斷書；但必要時本公司得要求提供意外傷害事故證明文件、受益人的身分證明。"}
{"class":"第二章","sn":"042","type":"single","question":"下列何者是旅行平安險與傷害險的不同 A 保險期間可否因特殊事故延長；B 承保時間計算之標準；C 除外責任項目；D 承保事故","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"傷害保險契約條款與旅行平安險不同之處：保險期間之延長、承保期間、除外責任。(B)承保時間計算之標準都是以保單所載日時為準(旅平險承保期間最長 180 天，傷害險都是一年一約)(D)承保事故都是意外事故答案為 AC"}
{"class":"第二章","sn":"043","type":"single","question":"要保人行使契約撤銷權生效後，則","options":[{"option":"契約自行使撤銷權當日起無效","answer":false},{"option":"保險人應計息退還保險費","answer":false},{"option":"契約自始無效","answer":true},{"option":"保險人得扣除手續費","answer":false}],"remark":"要保人行使契約撤銷權生效後，其效力(1)自要保人書面之意思表示到達翌日零時起，該契約自始無效(2)保險人應無息退還要保人所繳保險費。"}
{"class":"第二章","sn":"044","type":"single","question":"為保障被保險人之基本權益，並維護金融之安定，依保險法規定保險業應設置","options":[{"option":"安定基金","answer":true},{"option":"業務發展基金","answer":false},{"option":"消費者保護基金","answer":false},{"option":"消費者補償基金","answer":false}],"remark":"維護金融之安定 故名安定基金。"}
{"class":"第二章","sn":"045","type":"single","question":"有關人壽保險單示範條款復效通知之規定，何者有誤？","options":[{"option":"保險人於契約停效後至得申請復效之期限屆滿前一個月通知要保人復效權利","answer":true},{"option":"保險人以書面、電子郵件、簡訊或其他約定方式擇一通知","answer":false},{"option":"通知須載明未於期限屆滿前申請復效者，契約效力自期限屆滿之日翌日上午零時起終止","answer":false},{"option":"保險人依要保人最後留存之聯絡資料發出通知，視為已完成通知","answer":false}],"remark":"自 109 年 1 月 1 日起，保險公司於申請復效期限屆滿前至少三個月將以書面、電子郵件、簡訊或其他約定方法擇一通知，要保人行使申請復效之權利。"}
{"class":"第二章","sn":"046","type":"single","question":"有關人壽保險單示範條款保險費自動墊繳之規定，下列何者為非","options":[{"option":"每次墊繳保險費的本息，應由保險公司出具憑證交予要保人","answer":false},{"option":"保單價值準備金不足墊繳一日之保險費時，自翌日起契約效力停止","answer":true},{"option":"自動墊繳係以墊繳當時之保單價值準備金扣除借款本息後之餘額辦理","answer":false},{"option":"自動墊繳經約定後仍可再變更","answer":false}],"remark":"保單價值準備金不足墊繳一日之保險費時，經催告到達後逾 30 日仍未交付保險費時，契約效力停止。"}
{"class":"第二章","sn":"047","type":"single","question":"保險契約變更為繳清保險後，契約之保險種類","options":[{"option":"改變","answer":false},{"option":"不變","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"減額繳清之效力：不需再繳保費、險種不變、保險期間不變、保險金額減少。"}
{"class":"第二章","sn":"048","type":"single","question":"保險契約改變為繳清保險以後，______申請恢復原契約。","options":[{"option":"不可以","answer":true},{"option":"二年內可以","answer":false},{"option":"一年內可以","answer":false},{"option":"隨時可以","answer":false}],"remark":"減額繳清的保單保險金額僅會減少，且不得恢復。"}
{"class":"第二章","sn":"049","type":"single","question":"依人壽保險單示範條款規定，受益人喪失受益權時，","options":[{"option":"如無其他受益人受領保險金，該保險金作為被保險人遺產","answer":false},{"option":"要保人除聲明放棄處分權外，得於事故發生前通知保險人重新指定受益人","answer":false},{"option":"如有其他受益人受領保險金，喪失受益權之受益人原應得部分，按其他受益人原約定比例分歸其他受益人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"全選。"}
{"class":"第二章","sn":"050","type":"single","question":"要保人於保險契約停止效力之日起 6 個月後申請恢復效力時，下列敘述何者正確 A 提出申請書；B 繳清欠繳的保險費扣除停效期間的危險保險費；C 提供被保險人可保證明","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"六個月內的復效：補繳保費、扣除停效期間危險保費後的餘額及利息。六個月後的復效：上述條件之外，保險公司得於申請復效之日起五日內要求要保人提供被保險人可保證明。"}
{"class":"第二章","sn":"051","type":"single","question":"下列何者為人壽保險單示範條款載明之除外責任？","options":[{"option":"被保險人心神喪失所致事故","answer":false},{"option":"被保險人因飲酒後駕車所致事故","answer":false},{"option":"被保險人從事特技表演等競賽活動所致事故","answer":false},{"option":"要保人故意致被保險人於死","answer":true}],"remark":"人壽保險的除外責任：一、要保人故意致被保險人於死。二、被保險人故意自殺或自成失能。但自契約訂立或復效之日起二年後故意自殺致死者，本公司仍負給付身故保險金或喪葬費用保險金之責任。三、被保險人因犯罪處死或拒捕或越獄致死或失能。"}
{"class":"第二章","sn":"052","type":"single","question":"為防堵不良醫療院所配合保戶要求開立不實醫療證明或診斷書詐領保險金之行為，金管會修正住院醫療費用保險單示範條款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保險公司得依其他醫生的第二意見決定理賠與否","answer":true},{"option":"108 年度已簽發的醫療保險單，經保險公司寄送保單權益變更通知書後亦得適用","answer":false},{"option":"保險公司得憑該條款調閱被保險人的就醫紀錄，不須另外取得授權","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(2)108 年 12 月底前投保的舊保單不溯及既往(3)保險公司得基於審核保險金需要，徵詢其他醫師專業意見經受益人同意調閱被保險人之就醫相關資料。"}
{"class":"第二章","sn":"053","type":"single","question":"要保人以保險單為質向保險人借款，借款到期應將本息償還保險公司，逾期未償之本息超過保單價值準備金時，保險契約？","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"立即失效","answer":false},{"option":"經書面通知到達後逾三十天仍未繳付時，保險契約之效力停止","answer":false},{"option":"立即停效","answer":true}],"remark":"借款本息如超過保單價值準備金時，保單效力即停止，保險公司應於停效日前 30 日內以書面通知要保人。"}
{"class":"第二章","sn":"054","type":"single","question":"年金保險的保費一次繳清後，保險公司立即開始給付年金者稱為","options":[{"option":"遞延年金","answer":false},{"option":"即期年金","answer":true},{"option":"付清年金","answer":false},{"option":"躉繳年金","answer":false}],"remark":"即期年金：保險費躉繳 (一次繳清)，於契約生效後即進入年金給付期間。遞延年金：保險費分期交付，於繳費終了後或經過一定的期間或被保險人到達一定年齡才進入年金給付期間。"}
{"class":"第二章","sn":"055","type":"single","question":"利率變動型年金保險乙型，其給付期間第 2 年度開始每年可領取之年金金額係以前 1 年度可領取之年金金額乘以當年度______而得之。","options":[{"option":"調整係數","answer":true},{"option":"浮動係數","answer":false},{"option":"風險係數","answer":false},{"option":"變動係數","answer":false}],"remark":"給付期間第二年度開始每年可領取之年金金額係以前一年度可領取之年金金額乘以當年度「調整係數」而得之"}
{"class":"第二章","sn":"056","type":"single","question":"年金開始給付後，要保人即不得要求辦理","options":[{"option":"減額繳清保險","answer":false},{"option":"減少年金金額","answer":false},{"option":"終止契約或保險單借款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"全選。"}
{"class":"第二章","sn":"057","type":"single","question":"某甲於 94 年 10 月 1 日向某保險公司投保養老保險，同日繳納第一次保險費，並於次日接受體檢，同月 5 日保險公司同意承保，據知某甲於承保前一日車禍而死，試問保險公司應","options":[{"option":"僅返還所繳保險費","answer":false},{"option":"不一定理賠，視個案而定","answer":false},{"option":"理賠","answer":true},{"option":"不理賠","answer":false}],"remark":"保險公司在同意承保前預收相當於第一期保險費，而在同意承保之意思表示前發生應予給付之保險事故時，保險公司仍負保險責任。"}
{"class":"第二章","sn":"058","type":"single","question":"契約撤銷權之規定適用於個人______人身保險契約。","options":[{"option":"十年期以上","answer":false},{"option":"兩年期以上","answer":true},{"option":"五年期以上","answer":false},{"option":"一年期","answer":false}],"remark":"契約撤銷權之規定適用於自 84 年 4 月 1 日起簽訂之個人兩年期以上人身保險契約。"}
{"class":"第二章","sn":"059","type":"single","question":"利率變動型年金保險甲型為","options":[{"option":"變動年金金額","answer":false},{"option":"不固定年金金額","answer":false},{"option":"彈性年金金額","answer":false},{"option":"固定年金金額","answer":true}],"remark":"利率變動型年金保險甲型為固定年金金額。甲是固定的，乙是變動的。"}
{"class":"第二章","sn":"060","type":"single","question":"要保人終止保險契約，而保險費已付足一年以上者，保險人應於接到通知後一個月內償付解約金，其金額不得低於要保人應得保單價值準備金之","options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"四分之三","answer":true},{"option":"三分之一","answer":false}],"remark":"要保人終止保險契約，而保險費已付足一年以上者，保險人應於接到通知後一個月內償付解約金，其金額不得低於要保人應得保單價值準備金之四分之三。"}
{"class":"第二章","sn":"061","type":"single","question":"某甲購買傷害險時任職於國中教師，兩年後轉任救生員一職，未告知保險公司，後來發生意外事故致死，則保險公司在傷害險部分","options":[{"option":"按原收保險費與應收保險費比例理賠","answer":true},{"option":"依原投保金額理賠","answer":false},{"option":"補足保費差額後理賠原保險金額","answer":false},{"option":"不予理賠","answer":false}],"remark":"意外險的費率看的是職業等級，被保險人職業變更，而致危險增加者，於危險發生前，按差額比例增收未滿期保險金；未通知而發生事故，危險發生後，按原收保費與應收保費比例折算保險金。"}
{"class":"第二章","sn":"062","type":"single","question":"復效的契約其保險費之計算","options":[{"option":"視個別契約而定","answer":false},{"option":"由要保人與保險公司重新約定","answer":false},{"option":"按原投保年齡標準","answer":true},{"option":"按復效時年齡計算","answer":false}],"remark":"復效的契約其保險費之計算，是依原保單的保單價值準備金及原投保年齡的標準繼續繳費。"}
{"class":"第二章","sn":"063","type":"single","question":"當要保人屆期未交保費，保險人自動墊繳其應繳保費及利息，若保單價值準備金之餘額不足墊繳一日的保險費且經催告到達後逾 30 天仍未繳費時，保險契約效力即","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"停止","answer":true},{"option":"終止","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"自動墊繳保價金不足，沒有成功墊繳，等於保費沒有繳，只要保費沒有繳，就是走沒有繳費的流程：先催告，進入 30 天寬限，再來就停效。"}
{"class":"第二章","sn":"064","type":"single","question":"責任準備金的提存與下列哪些費率因子有關？A 預定死亡率 B 預定營業費用率 C 預定利率","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"責任準備金的提存與預定死亡率及預定利率有關。"}
{"class":"第二章","sn":"065","type":"single","question":"被保險人因犯罪處死或拒捕或越獄致死，如保險費付足 2 年以上者，保險人","options":[{"option":"得給付申請部分保險金","answer":false},{"option":"不得給付保險金","answer":false},{"option":"應將其保單價值準備金返還予應得之人","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"被保險人因犯罪處死或拒捕或越獄致死，如保險費付足 2 年以上者，保險人應將其保單價值準備金返還予應得之人。"}
{"class":"第二章","sn":"066","type":"single","question":"依民法第八條第三項規定，失蹤人為遭遇特別災難者，得於特別災難終了滿______後，為死亡宣告。","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"七年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":"特別災難失蹤 1 年；一般失蹤 7 年；80 歲以上 3年。"}
{"class":"第二章","sn":"067","type":"single","question":"依據保單示範條款，保險公司應於保單申請復效期限屆滿前至少幾個月，通知要保人申請復效之權利？","options":[{"option":"1 個月","answer":false},{"option":"2 個月","answer":false},{"option":"3 個月","answer":true},{"option":"6 個月","answer":false}],"remark":"依據保單示範條款，保險公司應於保單申請復效期限屆滿前至少三個月，以書面、電子郵件、簡訊或其他方式通知要保人申請復效之權利。"}
{"class":"第二章","sn":"068","type":"single","question":"保險法第 131 條第 2 項有關意外傷害之要件，何者為是？A 非由疾病引起；B 單獨事故；C 外來事故；D 突發事故","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"傷害保險契約的定義係指非由疾病引起之突發外來事故所致者。"}
{"class":"第二章","sn":"069","type":"single","question":"關於保單申請復效期限屆滿前之通知，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"需於至少三個月前發出通知","answer":true},{"option":"屬於法定義務，並應註明於契約條款中","answer":false},{"option":"為保障保戶權益，應以雙掛號通知","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(2)屬強化服務，非法定義務(3)以書面、電子郵件、簡訊或其他約定方式擇一通知要保人申請復效之權利。"}
{"class":"第二章","sn":"070","type":"single","question":"壽險契約終止後","options":[{"option":"僅主契約部分可恢復","answer":false},{"option":"附約部分可恢復","answer":false},{"option":"雙方同意後可以恢復","answer":false},{"option":"不能恢復原契約","answer":true}],"remark":"契約終止為要保人提出解約，拿走了解約金，不能再恢復。"}
{"class":"第二章","sn":"071","type":"single","question":"李嗣以其子李玖為被保險人購買人身保險，當李嗣死亡時李玖未辦理變更要保人且其他利害關係人也未代為續繳保險費，若該保險單已累積有保單價值準備金，則該保單價值準備金應","options":[{"option":"列入李嗣之遺產總額，申報遺產稅","answer":true},{"option":"視為保險給付，但列入所得","answer":false},{"option":"由李玖申請領回","answer":false},{"option":"視為保險給付，不列入所得","answer":false}],"remark":"保單價值準備金給要保人領，要保人死亡，變成遺產，依法申報遺產稅。"}
{"class":"第二章","sn":"072","type":"single","question":"人壽保險保險事故發生前，要保人得變更受益人，但須經何人之書面承認者始生效力","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":"受益人變更的聲請要件：未發生保險事故前、需被保險人同意。"}
{"class":"第二章","sn":"073","type":"single","question":"陳光華的父親曾於生前投保傷害保險貳百萬元，並以陳光華為死亡保險金受益人，但陳光華一直到父親因疾病死亡後二年，始知父親投保，此時保險公司","options":[{"option":"仍應如額給付保險金","answer":false},{"option":"陳光華須證明確係不知其父投保事實才延遲申請，否則保險公司仍得拒絕給付","answer":false},{"option":"僅給付保單價值準備金","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"傷害保險契約的定義係指非由疾病引起之突發外來事故所致者。題目陳光華父親因疾病死亡故不理賠。"}
{"class":"第二章","sn":"074","type":"single","question":"保險人破產時，保險契約","options":[{"option":"不因之而失效","answer":false},{"option":"於破產宣告日終止","answer":true},{"option":"停效","answer":false},{"option":"保險人應返還全部保險費","answer":false}],"remark":"保險人破產時，保險契約於破產宣告日終止，其終止後之保費，已交付者，應返還之。"}
{"class":"第二章","sn":"075","type":"single","question":"有關傷害保險契約，下列敘述何者正確","options":[{"option":"僅得以自己為被保險人投保","answer":false},{"option":"以職業為危險估計的主要依據","answer":true},{"option":"一律採「追溯生效」","answer":false},{"option":"契約效力自保單所載翌日零時起生效","answer":false}],"remark":"(1)只要符合保險利益均可；(3)(4)生效以保單所載時日。"}
{"class":"第二章","sn":"076","type":"single","question":"投保旅行平安保險時，若僅有要保人知保險事故已發生者，保險公司","options":[{"option":"依事故比例退還部分保險費","answer":false},{"option":"加計利息退還保險費","answer":false},{"option":"僅退還所收保險費","answer":false},{"option":"不退還所收保險費","answer":true}],"remark":"僅有要保人知保險事故已發生者，契約無效且不退還所收保險費。"}
{"class":"第二章","sn":"077","type":"single","question":"保險業因業務或財務狀況顯著惡化，不能支付其債務或無法履行契約責任或有損被保險人之權益之虞時，下列何者非主管機關得為之處分","options":[{"option":"監管、接管","answer":false},{"option":"勒令停業清理","answer":false},{"option":"直接處分轉售","answer":true},{"option":"得為 1、2 選項之處分","answer":false}],"remark":"主管機關得為之處分：監管、接管、勒令停業清理、命令解散。"}
{"class":"第二章","sn":"078","type":"single","question":"附保證期間之年金保險，被保險人於保險契約年金保證期間內尚未領取之金額稱為","options":[{"option":"年金保額","answer":false},{"option":"未支領年金餘額","answer":true},{"option":"生存年金金額","answer":false},{"option":"年金金額","answer":false}],"remark":"附保證期間之年金保險，被保險人於保險契約年金保證期間內尚未領取之金額稱為未支領年金餘額。"}
{"class":"第二章","sn":"079","type":"single","question":"某甲曾於五年前投保死亡保險 200 萬元，後該保險因未繳保費於去年一月停效，今年十月又辦理復效完畢，某甲於復效兩個月後即跳海自殺身故，保險人對本案應如何處理？","options":[{"option":"不給付死亡保險金，但退還所繳保費","answer":false},{"option":"完全不給付","answer":false},{"option":"應照保險金額理賠","answer":false},{"option":"僅返還保單價值準備金","answer":true}],"remark":"被保險人故意自殺應自訂約或複效之日起二年後始生效力。此題複效僅二個月，保險人不付給付保險金之責，但保費付足二年以上者，保險公司應返還保單價值準備金於應得之人。"}
{"class":"第二章","sn":"080","type":"single","question":"有關實支實付型住院醫療費用保險之陳述何者正確？A 具有損害填補的原則；B 只要是住院醫療相關費用皆可給付；C 對於全民健保核付的費用不給付；D 對於保險對象自行負擔之一定項目費用給付","options":[{"option":"B","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"B 被保險人住院期間所發生，且全民健康保險規定其保險對象應自行負責即不屬於全民健康保險給付範圍下一定項目之住院醫療費用及手術費用予以給付。"}
{"class":"第二章","sn":"081","type":"single","question":"有關保險法之規定何者正確？","options":[{"option":"傷害保險之受益人故意傷害被保險人未遂時，要保人得撤銷其受益權利","answer":false},{"option":"要保人故意致被保險人於死者，保險人雖不負給付保險金額之責，但仍應將保單價值準備金繳交國庫","answer":false},{"option":"人壽保險受益人故意致被保險人於死或雖未致死者，喪失其受益權","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)受益人故意傷害被保險人未遂時，喪失其受益權，要保人不須要撤銷其受益權。(2)要保人故意致被保險人於死者，保險人雖不負給付保險金額之責，但仍應將保單價值準備金返還予應得之人。"}
{"class":"第二章","sn":"082","type":"single","question":"傷害保險的被保險人從事下列何種活動，致成死亡或傷害時，除契約另有約定外，保險公司不負給付保險金之責？A 滑翔翼；B 汽機車競賽或表演；C 跆拳道；D 馬術","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"傷害保險之不保事項：被保險人從事角力、摔跤、柔道、空手道、跆拳道、馬術、拳擊、特技表演、汽車、機車及自行車競賽或表演。"}
{"class":"第二章","sn":"083","type":"single","question":"有關長期照顧保險，下列何者錯誤？","options":[{"option":"被保險人身故時保險金尚有未完全給付者，以被保險人法定繼承人為受益人","answer":false},{"option":"被保險人身故時契約效力即行終止","answer":false},{"option":"各項保險金受益人皆為被保險人，保險人不受理指定或變更","answer":false},{"option":"要保人於契約有效期間不得申請減少保險金額","answer":true}],"remark":"(4)要保人於契約有效期間內，得申請減少保險金額。"}
{"class":"第二章","sn":"084","type":"single","question":"因違反告知而得解除契約之權利，自保險公司知有解除原因經過______不行使而消滅。","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":"因違反告知而得解除契約之權利，自保險公司知有解除原因經過一個月不行使而消滅。"}
{"class":"第二章","sn":"085","type":"single","question":"有關契約撤銷權何者正確？A 不論有無體檢保件之要保人均得主張行使；B 各種人身保險契約皆適用；C 不論何時簽訂之人身保險契約皆適用；D保險公司應於簽收保單回條以明顯字體提醒保戶如何行使契約撤銷及效果","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"B、C 適用於自 81/4/1 起簽訂之個人 2 年期以上人身保險契約。"}
{"class":"第二章","sn":"086","type":"single","question":"有關保險契約復效之陳述何者正確？A 其保險費之計算重新約定；B 可維持原保險單歷年繳費的保單價值準備金；C 較重新投保更為有利","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":"A 保險費按照原投保年齡的標準繼續繳費。"}
{"class":"第二章","sn":"087","type":"single","question":"依保險法第 43 條規定，保險契約應以______為之。","options":[{"option":"要保書","answer":false},{"option":"保險單或暫保單","answer":true},{"option":"體檢報告書","answer":false},{"option":"送金單","answer":false}],"remark":"依保險法第 43 條規定，保險契約應以保險單或暫保單為之。"}
{"class":"第二章","sn":"088","type":"single","question":"傷害保險費率係按被保險人Ａ薪資；Ｂ性別；Ｃ職業；Ｄ工作環境，之不同作為主要的依據","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"傷害保險費率係按被保險人的職業類別做區分。"}
{"class":"第二章","sn":"089","type":"single","question":"依個人傷害保險示範條款規定，附加日額給付醫療保險金之傷害保險，其每次傷害給付日數不得超過","options":[{"option":"180 日","answer":false},{"option":"60 日","answer":false},{"option":"90 日","answer":true},{"option":"30 日","answer":false}],"remark":"依個人傷害保險示範條款規定，附加日額給付醫療保險金之傷害保險，其每次傷害給付日數不得超過90 日。"}
{"class":"第二章","sn":"090","type":"single","question":"年金保險不論被保險人生存與否，保險公司保證給付金額的年金保險稱為","options":[{"option":"保證期間年金保險","answer":false},{"option":"保證金額年金保險","answer":true},{"option":"遞延年金保險","answer":false},{"option":"即期年金保險","answer":false}],"remark":"年金保險不論被保險人生存與否，保險公司保證給付金額的年金保險稱為保證金額年金保險。"}
{"class":"第二章","sn":"091","type":"single","question":"依我國保險法第 59 條規定，保險契約內所載增加危險之情形，非由於要保人或被保險人之行為所致者，要保人或被保險人應於知悉後______通知保險人。","options":[{"option":"十日內","answer":true},{"option":"三十日內","answer":false},{"option":"五日內","answer":false},{"option":"二十日內","answer":false}],"remark":"風險增加：不由要被保人所致者，10 日內通知保險人；風險增加由要被保人所致者，應於知悉後通知保險人。"}
{"class":"第二章","sn":"092","type":"single","question":"實支實付型住院醫療費用保險之給付內容，不包含下列哪項費用？","options":[{"option":"管灌飲食以外之膳食費","answer":false},{"option":"來往醫院之救護車費","answer":false},{"option":"超等住院之病房費差額","answer":false},{"option":"特別護士之護理費","answer":true}],"remark":"住院醫療費用保險單示範條款(實支實付型)每日病房費用保險金之給付 第五條：被保險人因第四條之約定而以全民健康保險之保險對象身分住院診療時，本公司按被保險人住院期間內所發生，且依全民健康保險規定其保險對象應自行負擔及不屬全民健康保險給付範圍之下列各項費用核付。1. 超等住院之病房費差額。2. 管灌飲食以外之膳食費。3. 特別護士以外之護理費。住院醫療費用保險金之給付 第六條被保險人因第四條之約定而以全民健康保險之保險對象身分住院診療時，本公司按被保險人住院期間內所發生，且依全民健康保險規定其保險對象應自行負擔及不屬全民健康保險給付範圍之下列各項費用核付。1. 醫師指示用藥。2. 血液（非緊急傷病必要之輸血）。3. 掛號費及證明文件。4. 來往醫院之救護車費。5. 超過全民健康保險給付之住院醫療費用。"}
{"class":"第二章","sn":"093","type":"single","question":"保單如累積達有保單價值準備金且辦理解約時，依保險法規定保險公司應於接到通知後______內償付解約金。","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"十五天","answer":false},{"option":"二十天","answer":false}],"remark":"要保人得隨時終止契約，保險費已付足一年以上或繳費累積達有保單價值準備金者，保險人應於接到通知一個月內償付解約金。"}
{"class":"第二章","sn":"094","type":"single","question":"下列何者非屬於傷害保險的除外責任","options":[{"option":"被保險人飲酒後駕(騎)車，其吐氣或血液所含酒精成份超過道路交通法令規定標準者","answer":false},{"option":"被保險人犯罪行為","answer":false},{"option":"要保人、被保險人的故意行為","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"皆為傷害保險除外責任。"}
{"class":"第二章","sn":"095","type":"single","question":"現行人壽保險單示範條款規定，要保人或受益人應於知悉被保險人死亡或其他保險事故時______通知保險公司。","options":[{"option":"於十日內","answer":false},{"option":"依契約規定日期，不得少於五日內","answer":true},{"option":"三十日內","answer":false},{"option":"即時","answer":false}],"remark":"人壽保險單示範條款第十條：要保人或受益人應於知悉本公司應負保險責任之事故後○○日(不得少於五日)內通知保險公司。"}
{"class":"第二章","sn":"096","type":"single","question":"要保人破產時，保險契約仍為______之利益而存在。","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"破產債權人","answer":true}],"remark":"要保人破產時，保險契約仍為破產債權人之利益而存在。"}
{"class":"第二章","sn":"097","type":"single","question":"保險法第 34 條規定保險人應付之賠償金額確定後，應於約定期限內給付之，無約定者應於接到通知後幾日內給付之","options":[{"option":"10 日","answer":false},{"option":"30 日","answer":false},{"option":"20 日","answer":false},{"option":"15 日","answer":true}],"remark":"保險法規定保險公司應於收齊所需文件後 15 日內為給付，如因可歸責於保險公司之事由而逾期給付者，保險公司應按年利一分加計利息給付。"}
{"class":"第二章","sn":"098","type":"single","question":"利率變動型年金保險甲型為固定年金金額，在年金給付開始日，保險公司以當時所累積之年金保單價值準備金，依據當時______及年金生命表計算可以領取之年金金額。","options":[{"option":"十年期公債殖利率","answer":false},{"option":"預定利率","answer":true},{"option":"宣告利率","answer":false},{"option":"定存利率","answer":false}],"remark":"利率變動型年金保險甲型為固定年金金額，在年金給付開始日，保險公司以當時所累積之年金保單價值準備金(如有保險單借款應扣除保險單借款及其應負利息後)，依據當時預定利率及年金生命表計算可以領取之年金金額。"}
{"class":"第二章","sn":"099","type":"single","question":"關於寬限期間之述敘，何者錯誤？A 逾寬限期間仍未繳付保險費者，契約至寬限期間終了之翌日起終止效力；B 如在寬限期間發生保險事故，保險公司仍負給付責任；C 年繳或半年繳件，自保單所載之交付日期之翌日起30 日為寬限期間；D 季繳或月繳件，至催告到達日期之翌日起 30 日為寬限期間","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"A 人壽保險之保險費到期未交付者，除契約另有訂定外，經催告到達後屆 30 日仍不交付時，保險契約之效力停止；B 年繳或半年繳者，自催告到達翌日起 OO 日(不得低於 30 日)內為寬限期；C 月繳或季繳者則不另為催告，自保險單所載交付日期之翌日起 OO 日(不得低於 30 日)為寬限期間。"}
{"class":"第二章","sn":"100","type":"single","question":"有關自動墊繳保險費利息之計算何者正確？","options":[{"option":"自寬限期限終了當日起算","answer":false},{"option":"按當時市場利率計算","answer":false},{"option":"自應繳日翌日起算","answer":false},{"option":"自寬限期間終了翌日起算","answer":true}],"remark":"墊繳保險費的利息，自寬限期間終了的翌日起，按當時保險公司公告的利率計算(不得超過本保單辦理保單借款的利率)。"}
{"class":"第二章","sn":"101","type":"single","question":"下列有關保險法第 105 條規定之敘述何者為非","options":[{"option":"被保險人得隨時依本條為撤銷並通知要保人即生效力","answer":true},{"option":"被保險人依本條行使撤銷權時，視為要保人終止契約","answer":false},{"option":"由第三人訂立之死亡保險契約須經被保險人書面同意並約定保險金額，否則契約無效","answer":false},{"option":"被保險人得隨時依本條所為之同意得隨時撤銷","answer":false}],"remark":"撤銷之方式應以書面通知保險人及要保人。被保險人依前項規定行使其撤銷權者，視為要保人終止保險契約。"}
{"class":"第二章","sn":"102","type":"single","question":"有關住院醫療費用保險何者錯誤？","options":[{"option":"如有保證續保條款時，保險人不得拒絕續保及不得依續保當時之費率規定重新計算保費","answer":true},{"option":"被保險人於契約有效期間屆滿出院，因同一疾病於出院後 14 日內於同一醫院再住院，保險人就再住院部分不給付保險金","answer":false},{"option":"保戶如前往非屬健保特約院所就醫，保險人於限額內得按實際支出費用不低於 65%給付","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"(1)保證續保在續保時，保險公司可按續保當時費率重新起算；(2)(3)均正確。"}
{"class":"第二章","sn":"103","type":"single","question":"依保險法規定，關於未來事項之特約條款，於未屆履行期前危險已發生，或其履行為不可能，或在訂約地為不合法而未履行者，保險契約","options":[{"option":"因之失效","answer":false},{"option":"不因之而失效","answer":true},{"option":"停止效力","answer":false},{"option":"自始無效","answer":false}],"remark":"依「保險法第」69 條：關於未來事項之特約條款，於未屆履行期 前危險已發生，或其履行為不可能，或在訂約地為不合法而未履行者，保險契約不因之而失效。"}
{"class":"第二章","sn":"104","type":"single","question":"保險公司接到要保人申請保險單借款，應於______貸給可借之金額。","options":[{"option":"一個月內","answer":true},{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"三個月內","answer":false},{"option":"半年內","answer":false}],"remark":"依「保險法」第 120 條第 2 項：保險人於接到要保人之借款通知後，得於一個月以內之期間，貸給可得質借之金額。"}
{"class":"第二章","sn":"105","type":"single","question":"有關健康保險何者為是？A 保險費不得以訴訟方式請求交付；B 利害關係人不得代要保人交付保險費；C 保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；D 由第三人訂立之契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額者契約無效","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":"A 健康保險、傷害保險未有規定不得訴訟請求；B利害關係人可代要保人交付保險費；C 保險費到期未交付適用寬限期間之規定。"}
{"class":"第二章","sn":"106","type":"single","question":"傷害保險中被保險人因同一意外事故致成失能等級表所列二項以上失能程度者，何者有誤？","options":[{"option":"保險人應給付失能程度較嚴重者，且最高以保險金額為限","answer":true},{"option":"意外事故合併以前的失能可領較嚴重項目失能保險金者，按較嚴重項目給付","answer":false},{"option":"若二項失能項目皆屬同一手但失能等級不同時，給付較嚴重項目失能保險金","answer":false},{"option":"若二項失能項目屬於同一手時，僅給付依項失能保險金","answer":false}],"remark":"(1)保險人應給付各該項失能保險金之和，且最高以保險金額為限。"}
{"class":"第二章","sn":"107","type":"single","question":"有關傷害保險受益人申請失能保險金，下列何者錯誤？","options":[{"option":"保險人基於審核保險金需要得對被保險人身體予以檢驗","answer":false},{"option":"保險人得經受益人同意調閱被保險人就醫相關資料","answer":false},{"option":"保險人得自付費用另徵詢其他醫師之醫學專業意見","answer":false},{"option":"受益人應檢具被保險人除戶戶籍謄本","answer":true}],"remark":"傷害保險受益人申請失能保險金，保險人基於審核保險金需要得對被保險人身體予以檢驗，另得徵詢其他醫師之醫學專業意見另並得經受益人同意調閱被保險人就醫相關資料因此所生費用由保險公司負擔。"}
{"class":"第二章","sn":"108","type":"single","question":"下列何者為是？ A 人壽保險之保險費可以訴訟方法請求交付；B 利害關係人得代要保人交付保險費；C 受益人經指定後，要保人對其保險利益喪失處分權；D 受益人得於部分條件下將其利益轉讓他人","options":[{"option":"BD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"B","answer":false}],"remark":"A 人壽保險之保險費不得以訴訟方式請求交付；C受益人經指定後，要保人對其保險利益除聲明放棄處分權者外仍得以契約或遺囑處分之。"}
{"class":"第二章","sn":"109","type":"single","question":"要保人或被保險人對於保險人的書面詢問若有故意隱匿或因過失遺漏，或為不實之說明，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得","options":[{"option":"停止契約","answer":false},{"option":"終止契約","answer":false},{"option":"撤銷契約","answer":false},{"option":"解除契約","answer":true}],"remark":"要保人或被保險人對於保險人的書面詢問應據實說明，要保人有故意隱匿或因過失遺漏，或為不實之說明，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得解除契約；其危險發生後亦同。"}
{"class":"第二章","sn":"110","type":"single","question":"有關減額繳清保險之敘述，何者正確？A 與原保險同一種類；B 與原保險期間相同；C 與原保險之保險金額相同；D 與原保險之繳費方式相同","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"C 與原保險金額不同；D 已躉繳了，故繳費方式不同。"}
{"class":"第二章","sn":"111","type":"single","question":"旅行平安保險單示範條款有延長保險期間之規定，其要件不包括","options":[{"option":"被保險人須為乘客","answer":false},{"option":"該交通工具因故延遲抵達為被保險人所能控制","answer":true},{"option":"該交通工具之預定抵達時刻在保險契約期間內","answer":false},{"option":"搭乘之交通工具須領有載客執照","answer":false}],"remark":"如被保險人以乘客身分搭乘領有載客執照之交通工具，該交通工具之預定抵達時刻係在本契約的保險期間內，因故延遲抵達而非被保險人所能控制者，本保險單自動延長有效期限至被保險人終止乘客身分時為止，但延長之期限不得超過二十四小時。"}
{"class":"第二章","sn":"112","type":"single","question":"以下何者正確？A 含保證給付的年金保險，受益人得申請貼現提前給付；B 遞延年金保險在年金給付開始前如有保單借款，給付開始時應就當時年金保單價值準備金扣除保單借款本金計算年金金額；C 保險人為避免以不實醫療證明詐領保險金，得經要保人同意調閱被保險人就醫資料；D 住院醫療費用保險期間以一年為原則","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"B 遞延年金保險在年金給付開始前如有保單借款，給付開始時應就當時年金保單價值準備金扣除保險單借款及其應付利息計算年金金額；C 保險人為避免以不實醫療證明詐領保險金，得經受益人同意調閱被保險人就醫資料。"}
{"class":"第二章","sn":"113","type":"single","question":"保險公司對即期年金應負的保險責任由何時開始","options":[{"option":"要保人交付保費","answer":false},{"option":"保險人同意承保","answer":false},{"option":"保險人同意承保且送達保單","answer":false},{"option":"保險人同意承保且要保人繳付全部保險費","answer":true}],"remark":"保險公司應負責任的開始應自同意承保且收取全部保險費後負保險責任。如題目改遞延年金，應自同意承保且收取第一期保險費後負保險責任。"}
{"class":"第二章","sn":"114","type":"single","question":"以被保險人終身為期，不附生存條件之死亡保險契約，如保險費已付足二年以上而有不交付時，保險人","options":[{"option":"得以被保險人指定的方式處理","answer":false},{"option":"得解除契約","answer":false},{"option":"僅得減少保險金額","answer":true},{"option":"得終止契約","answer":false}],"remark":"以被保險人終身為期，不附生存條件之死亡保險契約，如保險費已付足二年以上而有不交付時，保險人僅得減少保險金額。"}
{"class":"第二章","sn":"115","type":"single","question":"要保人中途請求終止契約，如果交付的保險費累積達有保單價值準備金，可以領回","options":[{"option":"已繳全部保險費加計利息","answer":false},{"option":"已積存責任準備金之金額","answer":false},{"option":"由保險公司決定可領之金額","answer":false},{"option":"解約金表所列解約金額","answer":true}],"remark":"要保人中途請求終止契約，如果交付的保險費累積達有保單價值準備金，保險人應於接到通知一個月內償付解約金，其金額不得少於要保人應得保單價值準備金 3/4。"}
{"class":"第二章","sn":"116","type":"single","question":"有關復效規定之敘述何者為非？","options":[{"option":"停效後超過 6 個月之復效，如被保險人之危險程度有重大變更之情形者，保險人得拒絕其復效","answer":false},{"option":"約定復效之期限，自停止效力之日起不得低於 2 年","answer":false},{"option":"停效後超過 6 個月之復效，要保人填寫復效申請並繳清欠繳保險費、約定之利息及其他費用後，於翌日上午零時恢復其效力","answer":true},{"option":"停效後 6 個月內之復效於要保人繳清欠繳保險費、約定之利息及其他費用後，翌日上午零時恢復其效力","answer":false}],"remark":"(3)停效後超過 6 個月之復效，保險公司得於申請復效之日 5 日內要求要保人提供被保險人可保證明。"}
{"class":"第二章","sn":"117","type":"single","question":"傷害保險契約生效日","options":[{"option":"一律自保單所載始日零時起生效","answer":false},{"option":"原則上自保險單上所載的日時開始生效","answer":true},{"option":"不得由契約當事人約定生效時間","answer":false},{"option":"原則上自保險單所載始日午夜十二時起生效","answer":false}],"remark":"傷害保險契約生效日原則上自保險單上所載的日時開始生效。"}
{"class":"第二章","sn":"118","type":"single","question":"依人壽保險單示範條款規定，約定以金融機構轉帳繳納保險費者，何種繳別須經催告程序以計算寬限期間","options":[{"option":"月繳","answer":false},{"option":"季繳","answer":false},{"option":"年繳","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"如果第二期以後保險費的繳付是以金融機構轉帳，或是指定地點交付或保險公司派員前往收取以外的繳費方式，不管繳別為何均應催告。"}
{"class":"第二章","sn":"119","type":"single","question":"受益人變更，保險公司應","options":[{"option":"實地調查變更情形","answer":false},{"option":"僅就書面審核即可","answer":true},{"option":"除書面審核外，亦需實地調查","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"受益人變更聲請方式：書面通知保險人。"}
{"class":"第二章","sn":"120","type":"single","question":"保險費的繳納方式有 A 向保險公司所在地或指定地點交付；B 保險公司派員收取；C 約定以金融機構轉帳；D 保險業務員墊繳","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"保險費的繳納方式有：向保險公司所在地或指定地點交付、保險公司派員收取及約定以金融機構轉帳。"}
{"class":"第二章","sn":"121","type":"single","question":"下列何者不是保險人依保險法第 64 條解除契約之要件","options":[{"option":"要保人隱匿或遺漏不為說明，或為不實之說明","answer":false},{"option":"須足以變更或減少保險人對於危險之估計","answer":false},{"option":"要保人之不實告知，須在契約訂立時","answer":false},{"option":"要保人之不實告知，須在保險事故發生時","answer":true}],"remark":"錯誤(4)：訂立契約時要保人或被保險人對於保險人之書面詢問應據實說明，要保人故意隱匿，或因過失，遺漏或為不實之說明，足以變更或減少保險人對危險之估計者，保險人得解除契約；其危險發生後亦同。"}
{"class":"第二章","sn":"122","type":"single","question":"發生保險事故以後發覺被保險人投保年齡不實而致短繳保險費，且其錯誤非可歸責於保險公司者，受益人可得之金額為","options":[{"option":"要保人不得要求補繳短繳保險費，僅按原繳保險費比例減少保險金額","answer":true},{"option":"原保險金額減掉應補繳之保費","answer":false},{"option":"已繳保費加計利息退還要保人","answer":false},{"option":"保險人無息退還所有已繳保費","answer":false}],"remark":"如於保險事故後始發覺短繳保險費者，保險公司得按原繳保費與應繳保險費之比例減少保險金額，而不得請求補足差額。"}
{"class":"第二章","sn":"123","type":"single","question":"有關完全失能等級之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"永久喪失咀嚼機能係指因器質障害，除流質食物外不能攝取者","answer":false},{"option":"失明係指視力永久在萬國式視力表0.02 以下","answer":false},{"option":"四肢機能永久完全喪失係指經 3 個月以後，其機能仍完全喪失者","answer":true},{"option":"喪失言語機能係指構成語言之四種語音機能，有三種以上不能構音","answer":false}],"remark":"(3)四肢機能永久完全喪失係指經六個月後其機能仍完全喪失者。"}
{"class":"第二章","sn":"124","type":"single","question":"雇主為員工投保團體人壽保險的好處是","options":[{"option":"可因此不必投保勞工保險","answer":false},{"option":"與壽險業建立良好關係，方便資金融通","answer":false},{"option":"降低員工流動率","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"雇主為員工投保團體人壽保險的好處是降低員工流動率、增進員工福利。"}
{"class":"第二章","sn":"125","type":"single","question":"依據人壽保險單示範條款之規定，人壽保險契約約定有自動墊繳者，應以當時的","options":[{"option":"保險金","answer":false},{"option":"保單責任準備金","answer":false},{"option":"投保金額","answer":false},{"option":"保單價值準備金自動墊繳其應繳的保險費及利息","answer":true}],"remark":"壽保險契約約定有自動墊繳者，應以當時的保單價值準備金自動墊繳其應繳的保險費及利息。"}
{"class":"第二章","sn":"126","type":"single","question":"下列何者為是？A 傷害保險之保險費不得以訴訟請求交付；B 利害關係人不得代要保人交付保險費；C 傷害保險之保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；D 由第三人訂立之傷害保險契約，未經被保險人書面同意並約保險金額者契約無效","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"A 傷害保險之保險費得以訴訟請求交付；B 利害關係人得代要保人交付保險費；C 傷害保險之保險費到期未交付適用寬限期間之規定。"}
{"class":"第二章","sn":"127","type":"single","question":"要保人故意致被保險人於死者，保險人","options":[{"option":"無須給付保險金，但應退還所繳保險費","answer":false},{"option":"須給付保險金","answer":false},{"option":"無須給付保險金，但應退還保單價值準備金予應得之人或解交國庫","answer":true},{"option":"無須給付保險金，退還保單加值準備金及所繳保險費","answer":false}],"remark":"要保人故意致被保險人於死者，保險人不負給付保險金之責。但保險費付足二年以上者，保險公司應將其保單價值準備金返還予應得之人。"}
{"class":"第二章","sn":"128","type":"single","question":"被保險人投保健康保險後，因疾病致成失能時，保險人","options":[{"option":"退還所繳保險費","answer":false},{"option":"應給付保險金","answer":true},{"option":"酌給慰問金","answer":false},{"option":"不給付保險金","answer":false}],"remark":"被保險人因疾病或傷害致成失能時，保險人應給付保險金。"}
{"class":"第二章","sn":"129","type":"single","question":"下列何者為保險契約構成部份 A 附著之要保書；B 批註書；C 廣告文宣；D 保單條款","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"保險契約構成不包括廣告文宣。"}
{"class":"第二章","sn":"130","type":"single","question":"由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面承諾，並約定保險金額，其保險契約","options":[{"option":"效力未定","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"得撤銷","answer":false},{"option":"有效","answer":true}],"remark":"由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面承諾，並約定保險金額，其保險契約有效。"}
{"class":"第二章","sn":"131","type":"single","question":"年金保險契約下列何者為是 A 得由本人或第三人訂立之；B 未經保險人書面承認並約定保險金額契約無效；C 利害關係人均得代要保人交付保險費；D 保險人對於保險費得以訴訟請求交付","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"年金保險係以被保險人生存為給付條件故不會產生道德風險；保險法規定人壽/年金保險不得訴訟請求。"}
{"class":"第二章","sn":"132","type":"single","question":"人壽保險費除於簽訂保險契約時尚未確定者外，無論其交付方式為何應於何時交付","options":[{"option":"契約生效後","answer":false},{"option":"契約生效前","answer":true},{"option":"契約生效時","answer":false},{"option":"發生保險事故前","answer":false}],"remark":"壽保險費除於簽訂保險契約時尚未確定者外，無論其交付方式為何應於契約生效前交付。"}
{"class":"第三章","sn":"001","type":"single","question":"哪些情況繳納保險費,於繳納綜合所得稅時不得扣除?A 父母申報代繳成年子女壽險保 費，且子女已自行報稅 B 車險及火險的保費 C 申報代繳兄弟姊妹的壽險保費 D 為受其 扶養之直系血親尊親屬繳納之壽險保費","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"下列情形之保費，不能以列舉方式扣除：(1)非直系親屬間如兄弟姐妹互為繳納保險費者(2)子女已成年並自行報稅者之父母代繳保險費(3)因個人綜合所得稅以「戶」為申報單位，而要保人與被保險人非同一戶申報戶內者(4)未經核准在台銷售之境外保單(5)汽車保險、火災保險、責任保險等非屬人身保險之保費"}
{"class":"第三章","sn":"002","type":"single","question":"死亡保險契約，要保人所指定之受益人如在被保險人死亡後才身故，且保險公司尚未 給付保險金時，則保險金應作為","options":[{"option":"歸屬國庫","answer":false},{"option":"被保險人之遺產","answer":false},{"option":"受益人之遺產","answer":true},{"option":"要保人之遺產","answer":false}],"remark":"被保險人早於受益人身故，故此筆保險金應領之人為受益人，受益人身故後，成為受益人之遺產"}
{"class":"第三章","sn":"003","type":"single","question":"我國民法對於第一順位繼承人之見解，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"母與父離婚，子女仍對 其父母有繼承權","answer":false},{"option":"父死母再嫁者，子女仍對其母有繼承權","answer":false},{"option":"男子入贅於妻家，將喪失其對父母之繼承權","answer":true},{"option":"繼父母與繼子女之間，不得相互繼承","answer":false}],"remark":"男子入贅仍保有其對父母之繼承權"}
{"class":"第三章","sn":"004","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，被繼承人僅遺有成年子女 1 名及母親，扣除額合計為______萬元。","options":[{"option":"223","answer":false},{"option":"173","answer":false},{"option":"180","answer":false},{"option":"140","answer":true}],"remark":"依遺贈稅法第 17 條規定，子女扣除額是 40 萬(已滿 18 歲)、父母扣除額 100 萬，所以40+100=140 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"005","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，配偶之扣除額為______萬元。","options":[{"option":"400","answer":true},{"option":"500","answer":false},{"option":"350","answer":false},{"option":"493","answer":false}],"remark":"遺贈稅法第 17 條規定，配偶扣除額為 400 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"006","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，祖父母之扣除額為______萬元。","options":[{"option":"40","answer":true},{"option":"45","answer":false},{"option":"100","answer":false},{"option":"50","answer":false}],"remark":"遺贈稅法第 17 條規定，祖父母扣除額為 40 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"007","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，成年子女之扣除額為______萬元。","options":[{"option":"100","answer":false},{"option":"120","answer":false},{"option":"50","answer":false},{"option":"40","answer":true}],"remark":"遺贈稅法第 17 條規定，成年子女之扣除額為 40萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"008","type":"single","question":"老王去年度共有三次贈與，贈與其子 1 棟房屋 2000 萬元，贈與其妻轎車200 萬元，贈與其女出嫁禮金 80 萬元，則老王今年度課稅贈與總額為______萬元。","options":[{"option":"2280","answer":false},{"option":"2080","answer":false},{"option":"2200","answer":false},{"option":"2000","answer":true}],"remark":"贈與總額-免稅額-扣除額=課稅贈與淨額。1.夫妻間之贈與不計入贈與總額。2.父母於子女婚嫁時所贈與之財務，總金額不超過100 萬元也不計入。故贈與總額為 2000 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"009","type":"single","question":"關於遺產稅款之繳納方式有 A 現金繳納；B 實物抵繳；C 分期繳納；D 部分現金繳納，部分實物一次抵繳","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"以上皆可"}
{"class":"第三章","sn":"010","type":"single","question":"何者正確？A 凡向產險公司投保之保費皆不得列舉扣除；B 現行長期照顧特別扣除額為每人每年 12 萬元；C 團體投資型保險每人每月保費 2 千元以內免視為被保險人薪資所得；D 團體保單經驗分紅退費之給付免納所得稅。","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"A 向產險公司投保之意外傷害險、健康險，該保費可扣除；C 團體壽險之保費，每人每月保費 2 千元以內免視為被保險人薪資所得。"}
{"class":"第三章","sn":"011","type":"single","question":"下列何者正確？A 滿期保險給付所含之利益所得，受益人享有免納利息所得之稅法優惠；B 勞工退休請領勞退帳戶退休金時，屬退職所得須計入個人綜所稅總額；C 醫療費用支出曾受保險給付，得再以醫療費扣除額申報；D 死亡保險金指定法定繼承人，各該繼承人領取保險金後須繳納遺產稅","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"C 醫療費用支出曾受保險給付，不得再以醫療費扣除額申報；D 死亡保險金指定法定繼承人，各該繼承人領取保險金無須繳納遺產稅。"}
{"class":"第三章","sn":"012","type":"single","question":"有關拋棄繼承何者錯誤？","options":[{"option":"繼承人中一人拋棄，其應繼分歸屬於其他繼承人","answer":false},{"option":"拋棄繼承無須開具遺產清冊但需書面呈報法院","answer":false},{"option":"遺屬在知悉得繼承之時起 3 個月內表示，且不得申請延長","answer":false},{"option":"屬單獨行為需經法院同意始生效","answer":true}],"remark":"(4)屬單獨行為，只要程序完整，無須法院同意。"}
{"class":"第三章","sn":"013","type":"single","question":"甲生前投保 20 萬元之死亡保險未指定受益人，但另有債務 25 萬元，假設甲死後除了保險金外沒有其他財產，而僅有一子乙，又乙未向法院表示拋棄繼承，則乙","options":[{"option":"繼承保險金但無須償還任何債務","answer":false},{"option":"以保險金償還債務後仍餘債務 5 萬元須償還","answer":false},{"option":"僅就繼承之保險金償還債務即可","answer":true},{"option":"不繼承保險金亦無須繼承債務","answer":false}],"remark":"如乙未向法院表示拋棄繼承，則乙僅就繼承之保險金償還債務即可。"}
{"class":"第三章","sn":"014","type":"single","question":"下列的敘述何者有誤?","options":[{"option":"納稅義務人為自己投保之人身保險費可採列舉扣除額方式申報自綜合所得總額中扣除","answer":false},{"option":"配偶與子和女共同繼承時，配偶特留分為應繼分之 1/2","answer":false},{"option":"配偶與子和女共同繼承時，配偶應繼分為遺產總額之 1/2","answer":true},{"option":"死亡保險未指定身故受益人時，該死亡保險金作為被保險人遺產","answer":false}],"remark":"(3)配偶與子和女共同繼承時，應繼分按人數平均分配。"}
{"class":"第三章","sn":"015","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"凡屬人身保險之保險給付，在一定條件下不論其項目名稱均得依法免納所得稅","answer":false},{"option":"軍公教保險之保險給付免納所得稅","answer":false},{"option":"人壽保險之解約金屬人身保險之保險給付範圍","answer":true},{"option":"壽險滿期保險金在一定條件下得享有免稅優惠","answer":false}],"remark":"人身保險、勞工保險、軍公教保險之保險給付及壽險滿期保險金在一定條件下免納所得稅。"}
{"class":"第三章","sn":"016","type":"single","question":"A 謀求員工福利；B 為員工退休或退職提存準備金；C 減輕雇主責任；D減免營利事業所得稅，上述何者是企業投保團體人壽保險之主要目的？","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"企業投保團體壽險主要目的：為謀員工的福利、為員工退休或退職提存準備金、為防意外災變影響員工生活並減輕雇主的責任、減免營利事業所得稅。"}
{"class":"第三章","sn":"017","type":"single","question":"依民法第八條對失蹤人為死亡宣告之期限，何者正確？A 如遇特別災難於災難終了滿三年後；B 一般失蹤滿七年後；C 失蹤人為八十歲以上於失蹤滿一年後；D 得由利害關係人向檢察官聲請宣告","options":[{"option":"B","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"失蹤宣告：一般失蹤滿 7 年；80 歲以上失蹤人滿 3 年；特別災難事故滿 1 年。"}
{"class":"第三章","sn":"018","type":"single","question":"死亡保險金 300 萬未指定身故受益人，如被保險人僅有配偶和兄弟姊妹，該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶 200 萬、兄弟姊妹 100 萬","answer":false},{"option":"配偶 100萬、兄弟姊妹 200 萬","answer":false},{"option":"配偶 150 萬、兄弟姊妹 150 萬","answer":true},{"option":"按人數平均分配","answer":false}],"remark":"應繼分：配偶 1/2，兄弟姊妹 1/2。"}
{"class":"第三章","sn":"019","type":"single","question":"依現行遺產及贈與稅法規定，祖父母之扣除額為______元。","options":[{"option":"100 萬","answer":false},{"option":"56 萬","answer":true},{"option":"111萬","answer":false},{"option":"445 萬","answer":false}],"remark":"祖父母扣除額每人 56 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"020","type":"single","question":"依現行遺產稅及贈與稅法規定，直系血親卑親屬每人扣除額為？","options":[{"option":"45 萬","answer":false},{"option":"56 萬","answer":true},{"option":"55 萬","answer":false},{"option":"40 萬","answer":false}],"remark":"依現行遺產稅及贈與稅法規定，直系血親卑親屬每人扣除額為 56 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"021","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，被繼承人遺有父母者，父母每人可扣除額為","options":[{"option":"100 萬","answer":false},{"option":"138 萬","answer":true},{"option":"445 萬","answer":false},{"option":"400 萬","answer":false}],"remark":"依遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，被繼承人遺有父母者，父母每人可扣除額為 138 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"022","type":"single","question":"依現行遺產及贈與稅法規定，贈與稅之免稅額為_______元。","options":[{"option":"200 萬","answer":false},{"option":"250 萬","answer":false},{"option":"123 萬","answer":false},{"option":"244 萬","answer":true}],"remark":"遺產及贈與稅法條文第 22 條：贈與稅納稅義務人，每年得自贈與總額中減除免稅額 244 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"023","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，現行被繼承人之喪葬費用扣除額為______元。","options":[{"option":"100 萬","answer":false},{"option":"50 萬","answer":false},{"option":"40 萬","answer":false},{"option":"138 萬","answer":true}],"remark":"依遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，現行被繼承人之喪葬費用扣除額為 138 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"024","type":"single","question":"______乃法定繼承人對遺產依法得繼承之數額。","options":[{"option":"特留分","answer":false},{"option":"持分","answer":false},{"option":"法定繼承額","answer":false},{"option":"應繼分","answer":true}],"remark":"應繼分：各繼承人對於遺產上之一切權利義務所得繼承之比例。"}
{"class":"第三章","sn":"025","type":"single","question":"某甲一家投保人壽保險，全年所繳保費：某甲及其配偶合計為二萬四千元、成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元，某甲於申報綜合所得稅時採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"八萬五千元","answer":false},{"option":"八萬四千元","answer":false},{"option":"六萬元","answer":true},{"option":"六萬一千元","answer":false}],"remark":"依所繳保費加總試算-每人最高扣除額為 24,00024,000+24,000(25,000 超過)+12,000=60,000"}
{"class":"第三章","sn":"026","type":"single","question":"遺產稅或贈與稅應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於納稅期限內，向該管稽徵機關申請，分______以內繳納。","options":[{"option":"十八期","answer":true},{"option":"六期","answer":false},{"option":"三十六期","answer":false},{"option":"二十四期","answer":false}],"remark":"遺產稅或贈與稅應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於納稅期限內，向該管稽徵機關申請分 18 期以內繳納，每次間隔以不超過 2 個月為限。"}
{"class":"第三章","sn":"027","type":"single","question":"被保險人之法定繼承人可以拋棄繼承被保險人之債務，但應於知悉其得繼承之時起______內以書面向法院表示。","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":"被保險人之法定繼承人可以拋棄繼承被保險人之債務，但應於知悉其得繼承之時起三個月內以書面向法院表示。"}
{"class":"第三章","sn":"028","type":"single","question":"以下何者得不計入贈與總額？A 捐贈公有事業機構之財產；B 扶養義務人為受扶養人支付之生活費；C 配偶相互贈與之財產；D 父母於子女婚嫁時所贈與之財物，總金額不超過 200 萬元","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"D 父母於子女婚嫁贈與財務，免稅額 100 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"029","type":"single","question":"依民法規定第一順位繼承人全部拋棄繼承，由其次親等人辦理繼承者，稱為","options":[{"option":"代位繼承","answer":false},{"option":"概括繼承","answer":false},{"option":"共同繼承","answer":false},{"option":"隔代繼承","answer":true}],"remark":"當所有第一順位繼承人全部拋棄繼承，由其直系親卑親屬隔代繼承。"}
{"class":"第三章","sn":"030","type":"single","question":"贈與人在一年內贈與他人之財產總值超過贈與稅免稅額時，應於超過免稅額之贈與行為發生後______，向贈與人戶籍所在地之稅捐機關申報。","options":[{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"十日內","answer":false},{"option":"三十日內","answer":true},{"option":"二十日內","answer":false}],"remark":"贈與納稅義務人應於行為發生後 30 天內，向贈與人戶籍所在地之稅捐機關申報。"}
{"class":"第三章","sn":"031","type":"single","question":"李君以自己為被保險人，身故受益人欄位僅寫配偶及子女，投保當時育有一子，投保後再生育一子一女，李君死亡時，其妻、子、女皆生存，共有幾人可享有保險金受領權？","options":[{"option":"2 人","answer":false},{"option":"3 人","answer":false},{"option":"4 人","answer":true},{"option":"5 人","answer":false}],"remark":"繼承權利由當然繼承人(配偶)加上順位繼承人繼承，人數為其身故時之當然繼承人及順位繼承人數量分，此題有配偶 1 人以及 2 子 1 女，共 4 人。"}
{"class":"第三章","sn":"032","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"經常居住國外之非中華民國國民，其在國內之贈與應課贈與稅","answer":false},{"option":"死亡事實或贈與行為發生前 2 年內，被繼承人或贈與人自願喪失中華民國國籍，免課徵遺產稅或贈與稅","answer":true},{"option":"經常居住國外之中華民國國民，其在國內之贈與應課贈與稅","answer":false},{"option":"經常居住國內之中華民國國民，對於其在中華民國境外財產之贈與應課贈與稅","answer":false}],"remark":"(2)死亡事實或贈與行為發生前 2 年內，被繼承人或贈與人自願喪失中華民國國籍，需課徵遺產稅或贈與稅。"}
{"class":"第三章","sn":"033","type":"single","question":"某甲身故後留有死亡保險金 1000 萬元，因未指定身故受益人，若某甲沒有其他遺產，但立有遺囑將保險金全部歸配偶所有，在僅有配偶和父母之情形下，則該保險金，某甲父親可領到______元。","options":[{"option":"333 萬","answer":false},{"option":"125 萬","answer":true},{"option":"250 萬","answer":false},{"option":"500 萬","answer":false}],"remark":"遺囑處份：立有遺囑時，依照被保險人遺囑分配，但必須考慮遺囑內容是否侵害到法定繼承人特留分應繼分 1000*1/2=500；特留分 500*1/2=250；父親可領 125 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"034","type":"single","question":"有關贈與稅敘述何者正確？","options":[{"option":"贈與人逾繳納期限尚未繳納，且在中華民國境內有財產可供執行，以受贈人為納稅義務人","answer":false},{"option":"贈與人行蹤不明者，仍應以贈與人為納稅義務人","answer":false},{"option":"贈與稅未繳清前得先行分割遺產或辦理移轉登記","answer":false},{"option":"贈與人死亡時贈與稅尚未核課者，以受贈人為納稅義務人","answer":true}],"remark":"(1)贈與人逾繳納期限尚未繳納，且在中華民國境內無財產可供執行，以受贈人為納稅義務人(2)贈與人行蹤不明者，以受贈人為納稅義務人(3)贈與稅未繳清前不得先行分割遺產或辦理移轉登記"}
{"class":"第三章","sn":"035","type":"single","question":"共同居住之家人投保人壽保險，全年所繳保費：阿公二萬元、父母共二萬四千元、未成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；若全家合併申報綜合所得稅且採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"十一萬七千元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":true},{"option":"十二萬元","answer":false},{"option":"十萬四千元","answer":false}],"remark":"每人每年扣除數額以不超過新台幣 24,000 元為限。但全民健康保險之保險費不受金額限制。20,000+24,000+24,000+12,000=80,000"}
{"class":"第三章","sn":"036","type":"single","question":"保險金受領人為數人時，其受益之分配應詳載於保險單，如其數額尚未確定者應","options":[{"option":"墊交保費之受益人可獨得","answer":false},{"option":"由受益人間彼此協商","answer":false},{"option":"平均分受其權利","answer":true},{"option":"依應繼分比例分配","answer":false}],"remark":"由多位受益人共同領取保險金，其受領之順序及比例詳載於保險單，否則未經確定者，應依民法第271 條之規定由各受益人平均分受其權利。"}
{"class":"第三章","sn":"037","type":"single","question":"依據所得稅法第 14 條規定，員工依勞工退休條例自願提繳之退休金，合計在每月工資______範圍內，不計入提繳年度薪資所得課稅。","options":[{"option":"8%","answer":false},{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"6%","answer":true}],"remark":"依據所得稅法第 14 條規定，員工依勞工退休條例自願提繳之退休金，合計在每月工資 6%範圍內，不計入提繳年度薪資所得課稅。"}
{"class":"第三章","sn":"038","type":"single","question":"依據民法繼承編之規定，A 父母；B 子女 ; C 兄弟姊妹 ; D 祖父母，在繼承開始時之繼承順序為何","options":[{"option":"BADC","answer":false},{"option":"BACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCAD","answer":false}],"remark":"法定繼承人的優先順序為當然繼承人(配偶)→第一順位(直系血親卑親屬)→第二順位(父母)→第三順位(兄弟姊妹)→第四順位(祖父母)。"}
{"class":"第三章","sn":"039","type":"single","question":"二人以上同時遇難，不能證明死亡之先後時，","options":[{"option":"視為同時死亡","answer":false},{"option":"推定年紀大者先死","answer":false},{"option":"推定同時死亡","answer":true},{"option":"由法院裁定","answer":false}],"remark":"民法第 11 條規定，同時遇難，無法證明先後，推定為同時死亡。"}
{"class":"第三章","sn":"040","type":"single","question":"有關繼承的敘述何者正確？","options":[{"option":"繼父母與繼子女間為直系血親相互有繼承權","answer":false},{"option":"父死母再嫁者，子女對其母喪失繼承權","answer":false},{"option":"男子入贅妻家後喪失對父母之繼承權","answer":false},{"option":"非婚生子女經準正後對其生父有繼承權","answer":true}],"remark":"(1)繼父母與繼子女間之間是直系姻親而非血親，故其相互間無繼承問題(2)父死母再嫁者，子女仍對其親生父母有繼承權(3)男子入贅妻家後對原父母之繼承權不受影響。"}
{"class":"第三章","sn":"041","type":"single","question":"繼承人拋棄繼承時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"須經法院同意","answer":true},{"option":"須以書面呈報法院","answer":false},{"option":"書面通知因其拋棄而應為繼承之人","answer":false},{"option":"不繼承財產，亦不用負擔任何債務","answer":false}],"remark":"拋棄繼承為繼承人之單獨行為，只要程序完整，無須法院同意。"}
{"class":"第三章","sn":"042","type":"single","question":"遺產稅及贈與稅納稅義務人，應於稽徵機關送達核定納稅通知書之日起______內，繳清應納稅款。","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"半年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":"稅款得申請延長兩個月繳清稅款，超過 30 萬以上得分 18 期，以不超過 2 個月為限"}
{"class":"第三章","sn":"043","type":"single","question":"有關勞工自願提撥薪資一定百分比至個人勞退帳戶，何者正確？A 提撥年度個人所得總額減少有減稅效果；B 退休後請領該帳戶退休金屬退職所得，不計入個人綜合所得總額；C 退休後請領該帳戶退休金，應計入個人綜合所得總額；D 該退休金屬人身保險給付，依所得稅法規定全額免稅","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"BD 勞退退休金屬退職所得，計入個人綜合總額所得，故要課稅。勞保老年給付：屬人身保險給付全額免稅"}
{"class":"第三章","sn":"044","type":"single","question":"老王投保 20 萬元之死亡保險，受益人為小明，但另有債務 25 萬元，假設老王除了保險金外沒有其他財產，而老王只有一子小明，小明向法院表示拋棄繼承，則小明","options":[{"option":"須償還債務 5 萬元","answer":false},{"option":"須償還債務 25 萬","answer":false},{"option":"僅領取20 萬元保險金","answer":true},{"option":"不繼承保險金亦無須償還任何債務","answer":false}],"remark":"有指定受益人+拋棄繼承：領保險金且無須繼承負債；無指定受益人+拋棄繼承：不領保險金且無須繼承負債。"}
{"class":"第三章","sn":"045","type":"single","question":"依現行規定遺產及贈與稅法規定，遺產稅稅率最高課稅級距為？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true},{"option":"30%","answer":false}],"remark":"依現行規定遺產及贈與稅法規定，遺產稅稅率最高課稅級距為 20%。"}
{"class":"第三章","sn":"046","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法規定，遺產總額包括被繼承人死亡前______內贈與配偶及子女、父母、兄弟姊妹、祖父母等法定繼承人及上述法定繼承人配偶的財產。","options":[{"option":"五年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"六年","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"依遺產及贈與稅法規定，遺產總額包括被繼承人死亡前 2 年內贈與配偶及直系血親卑親屬、父母、兄弟姊妹、祖父母等法定繼承人及上述法定繼承人配偶的財產。"}
{"class":"第三章","sn":"047","type":"single","question":"甲僅遺有子女乙與丙，甲死後遺留財產 1000 萬元，甲於遺囑中表示將其遺產 60%全數捐給慈善機構，僅留 40%由乙、丙平均分配，則依民法規定乙可繼承多少金額？","options":[{"option":"400 萬元","answer":false},{"option":"250 萬元","answer":true},{"option":"200 萬元","answer":false},{"option":"500 萬元","answer":false}],"remark":"因 60%遺產侵犯到特留分，因此要計算特留分。特留分為應繼分 1/2，因此先計算乙的應繼分乙的應繼分為 1000 萬/2=500 萬；乙的特留分為 500 萬/2=250 萬"}
{"class":"第三章","sn":"048","type":"single","question":"繼承人中一人拋棄繼承，其應繼分歸屬於","options":[{"option":"國庫","answer":false},{"option":"次順位繼承人","answer":false},{"option":"其他繼承人","answer":true},{"option":"被繼承人","answer":false}],"remark":"繼承人中一人拋棄繼承，其應繼分歸屬於其他繼承人。"}
{"class":"第三章","sn":"049","type":"single","question":"若保險金在死亡保險中未指定身故受益人之受領順序及比例時，又被保險人僅列有子女和配偶，則該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶、子女各二分之一","answer":false},{"option":"配偶三分之二、子女三分之一","answer":false},{"option":"按人數平均分配","answer":true},{"option":"配偶獨領","answer":false}],"remark":"若保險金在死亡保險中未指定身故受益人之受領順序及比例時，又被保險人僅列有子女和配偶，則該保險金按人數平均分配。"}
{"class":"第三章","sn":"050","type":"single","question":"遺囑人於不違反關於______規定之範圍內，得以遺囑自由處分遺產。","options":[{"option":"特留分","answer":true},{"option":"應繼分","answer":false},{"option":"保留分","answer":false},{"option":"遺贈分","answer":false}],"remark":"被保險人立有遺囑時，依照被保險人的遺囑分配，但必須考慮被保險人的遺囑內容是否有侵害到法定繼承人的特留分。"}
{"class":"第三章","sn":"051","type":"single","question":"訂立要保人甲與被保險人乙為不同人之人壽保險，若變更要保人為丙，何者正確？A 有保單價值準備金且超過贈與免稅額，甲須申報贈與稅；B 有保單價值準備金且超過贈與免稅額，丙須申報贈與稅；C 丙非同時為受益人者，則受益人須將保險給付列入當年度基本所得額；D 丙同時為受益人者，須將保險給付列入當年度基本所得額","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":"B 有保單價值準備金且超過贈與免稅額，甲須申報贈與稅(贈與人為納稅義務人)；D 丙同時為受益人者，不須將保險給付列入當年度基本所得額(非同一人才需要列入當年度所得)。"}
{"class":"第三章","sn":"052","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，被繼承人僅遺有 17 歲子女 1 名及母親，扣除額合計為______萬元。","options":[{"option":"223","answer":false},{"option":"173","answer":false},{"option":"180","answer":true},{"option":"140","answer":false}],"remark":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，子女扣除額是 40萬、父母扣除額 100 萬，由於子女未滿 18 歲，故子女可再加扣 40 萬，所以 40+40+100=180 萬。"}
{"class":"第三章","sn":"053","type":"single","question":"按遺產及贈與稅法規定，約定被繼承人死亡時給付其所指定受益人之 A人壽保險之死亡保險金；B 勞工保險之死亡保險金；C 軍公教保險之死亡保險金；D 撫恤金；以上何者不計入遺產總額？","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"D","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"依遺贈稅法第 16 條第 9 款規定，約定於被繼承人死亡時，給付其所指定受益人之人壽保險金額，軍公教人員、勞工或農民保險之保險金額及互助金，皆不計入遺產總額。"}
{"class":"第三章","sn":"054","type":"single","question":"有關個人綜合所得稅之課徵何者正確？A 就個人綜合所得總額計徵之；B有中華民國來源所得之個人，應就其中華民國來源之所得，課徵綜合所得稅；C 非中華民國境內居住之個人一律免納所得稅","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"B","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"A 就個人綜合所得淨額計徵之；C 非中華民國境內居住之個人，而有中華民國來源所得者，其應納稅額，分別就源扣繳。"}
{"class":"第三章","sn":"055","type":"single","question":"甲父於去年 1 月及 8 月分別贈與其子共兩棟房子，各值新台幣 600 萬元，甲父應計稅的贈與稅淨額為______元。","options":[{"option":"956 萬","answer":true},{"option":"1000 萬","answer":false},{"option":"760 萬","answer":false},{"option":"780 萬","answer":false}],"remark":"總贈與財產為 600 萬*2=1200 萬。贈與淨額為 1200 萬-244 萬(免稅額)=956 萬"}
{"class":"第三章","sn":"056","type":"single","question":"某公司三位員工投保團體人壽保險，其中甲員工每月之保險費為五千元，乙員工為三千元，丙員工為二千元，則試問該公司在新台幣多少元以內部分，可以免視為員工之薪資所得","options":[{"option":"六千元","answer":true},{"option":"三千元","answer":false},{"option":"四千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":false}],"remark":"由營利事業負擔之團體壽險保險費，每人每月保險費在新台幣 2 千元以內部份，免視為被保險人之薪資所得。2,000+2,000+2,000=6,000 元"}
{"class":"第三章","sn":"057","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"拋棄繼承為求程序完整，得以書面向法院向法院申請延展期間","answer":false},{"option":"拋棄繼承後，不繼承財產但負擔債務","answer":false},{"option":"拋棄繼承後，應以書面通知因其拋棄而應為繼承之人","answer":true},{"option":"當繼承人不只一人，拋棄繼承須共同為之","answer":false}],"remark":"(1) 拋棄繼承為求程序完整，得以書面向法院申請，不得申請延展期間(2)拋棄繼承後，不繼承財產亦不用負擔債務(4)當繼承人其中一人拋棄繼承，其應繼份歸屬於其他繼承人。"}
{"class":"第三章","sn":"058","type":"single","question":"遺產稅或贈與稅應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於前項規定納稅期限內，向主管稽徵機關申請，分十八期以內繳納；每期間隔以不超過______為限。","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"半年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":"遺產稅或贈與稅應納稅額在 30 萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於納稅期限內，向該管稽徵機關申請，分十八期以內繳納，每期間隔以不超過二個月為限。"}
{"class":"第三章","sn":"059","type":"single","question":"某甲為自己及其父投保人壽保險，年繳保費各為二萬四千元及一萬五千元，但其父未受其扶養，則甲在申報綜合所得稅時如採用列舉扣除法時","options":[{"option":"不得申報扣除","answer":false},{"option":"得扣除一萬五千元","answer":false},{"option":"得扣除一萬二千元","answer":false},{"option":"得扣除二萬四千元","answer":true}],"remark":"依所得稅法規定，納稅義務人本人、配偶或受扶養直系親屬的人身保險費，得從個人所得總額中採列舉申報方式扣除，但每人每年扣除數額以不超過新台幣兩萬四千元為限。"}
{"class":"第三章","sn":"060","type":"single","question":"胎兒為繼承人時，非保留其______，他繼承人不得分割遺產。","options":[{"option":"遺贈分","answer":false},{"option":"特留分","answer":false},{"option":"應繼分","answer":true},{"option":"保留分","answer":false}],"remark":"胎兒為繼承人時，非保留其應繼分，他繼承人不得分割遺產。"}
{"class":"第三章","sn":"061","type":"single","question":"小華父親將一千萬的房子贈與小華後，沒有其他財產，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"贈與人應就 756 萬元計算繳納贈與稅","answer":false},{"option":"贈與稅之納稅義務人為小華父親","answer":false},{"option":"贈與總額為 780 萬元","answer":true},{"option":"稽徵機關在一定條件下可向小華課稅","answer":false}],"remark":"(1)以贈與淨額課稅，贈與淨額=贈與總額 1000 萬免稅額 244 萬-扣除額 0=756 萬(2)對有贈與行為之贈與人課徵(3)贈與總額為房子價值 1000 萬(4)一定條件指贈與人有下列情形以受贈人小華為納稅義務人：行蹤不明、逾繳納期限未繳且在境內無財產可供執行、死亡時贈與稅尚未核課。(111 年更新)"}
{"class":"第三章","sn":"062","type":"single","question":"若保險契約涉及訴訟，要保人的住所不在中華民國境內時，其訴訟之管轄法院為","options":[{"option":"要保人以前住所","answer":false},{"option":"保險公司所在地","answer":false},{"option":"台北地區","answer":false},{"option":"雙方契約約定地方法院為第一審管轄法院","answer":true}],"remark":"保險契約涉及訴訟，示範條款要求以要保人住所所在地為第一審管轄法院，但要保人的住所不在中華民國境內時，其訴訟之管轄法院由雙方於契約中約定。"}
{"class":"第三章","sn":"063","type":"single","question":"有關民法各順位繼承人之特留分之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"配偶的特留分是應繼分的二分之一","answer":false},{"option":"祖父母的特留分是應繼分的三分之一","answer":false},{"option":"父母的特留分是應繼分的二分之一","answer":false},{"option":"兄弟姊妹的特留分是應繼分的二分之一","answer":true}],"remark":"(4)兄弟姊妹的特留分為應繼分的三分之一。"}
{"class":"第三章","sn":"064","type":"single","question":"A 滿期保險金；B 醫療保險金；C 死亡保險金；D 人壽保險單之紅利；上述何種保險給付在一定條件下免稅","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"滿期保險金、醫療保險金、死亡保險金、人壽保險單之紅利皆為免稅。"}
{"class":"第三章","sn":"065","type":"single","question":"有關贈與稅，何者陳述錯誤？","options":[{"option":"納稅義務人為贈與人","answer":false},{"option":"免稅額之計算係指一年之贈與","answer":false},{"option":"一年如有二次以上之贈與，不得分別計算","answer":false},{"option":"免稅額為123 萬元","answer":true}],"remark":"(4)免稅額：贈與他人每年免稅額為 244 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"066","type":"single","question":"下列何者為是？A 遺產及贈與稅法第 17 條規定，被繼承人遺有父母者，父母每人得自遺產總額中扣除 100 萬元；B 現行公告遺產稅之免稅額為1200 萬元；C 財政部於每年 12 月底應公告次年發生之繼承或贈與案件所應適用之各項金額","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"C","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"(B)113 年公告遺產稅之免稅額為 1333 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"067","type":"single","question":"直系血親卑親屬不包括？","options":[{"option":"乾子女","answer":true},{"option":"養子女","answer":false},{"option":"孫子女","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"直系血親卑親屬不包括乾子女。"}
{"class":"第三章","sn":"068","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，遺產稅扣除項目之敘述，何者有誤","options":[{"option":"父母每人可扣除 100 萬元","answer":false},{"option":"被繼承人之喪葬費用可扣除 100 萬元","answer":false},{"option":"被繼承人死亡前，依法應納之各項稅損、罰金及具有確實證明之未償債務可全額扣除","answer":false},{"option":"配偶之扣除額為 440 萬元","answer":true}],"remark":"(4)配偶之扣除額為 400 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"069","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，16 歲之未成年子女之扣除額應為______元。","options":[{"option":"160 萬","answer":false},{"option":"120 萬","answer":true},{"option":"40 萬","answer":false},{"option":"250 萬","answer":false}],"remark":"遺產及贈與稅法第 17 條規定，繼承人為直系血親卑親屬者，每人得自遺產總額中扣除四十萬元。其有未滿十八歲者，並得按其年齡距屆滿十八歲之年數，每年加扣四十萬元。直系血親卑親屬扣除額 40 萬元+屆滿十八歲之年數×40 萬元=120 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"070","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，被繼承人僅遺有配偶及成年子女 1名，該遺產扣除額合計為______萬元。","options":[{"option":"450","answer":false},{"option":"440","answer":false},{"option":"500","answer":false},{"option":"609","answer":true}],"remark":"配偶扣除額：553 萬；直系血親卑親屬扣除額：56萬。合計 609 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"071","type":"single","question":"被繼承人死亡遺有財產者，納稅義務人應於被繼承人死亡之日起______內，向戶籍所在地主管稽徵機關依遺產及贈與稅法規定辦理遺產稅申報。","options":[{"option":"六個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":"被繼承人死亡遺有財產者，納稅義務人應於被繼承人死亡之日起六個月內，向戶籍所在地主管稽徵機關依遺產及贈與稅法規定辦理遺產稅申報。"}
{"class":"第三章","sn":"072","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法之規定，凡居住我國境內之我國國民遺有財產者，應______課遺產稅。","options":[{"option":"就其在我國境內、外全部財產","answer":true},{"option":"我國境內部分財產須要，國外部分財產不須要","answer":false},{"option":"僅就其在我國境內之財產","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"凡經常居住中華民國境內之中華民國國民死亡時遺有財產者，就其在中華民國境內、境外全部遺產，依遺產及贈與稅法規定，課徵遺產稅。"}
{"class":"第三章","sn":"073","type":"single","question":"甲僅遺有子女乙與丙，甲死後遺留財產五百萬元，甲於遺囑中表示將其遺產 60%全數捐給慈善機構，僅留 40%由乙、丙平均分配，則依民法規定乙可繼承多少金額？","options":[{"option":"100 萬元","answer":false},{"option":"250 萬元","answer":false},{"option":"125 萬元","answer":true},{"option":"500 萬元","answer":false}],"remark":"子女之應繼分為遺產之 1/2，特留分為應繼分之1/2，故子女一人可繼承 125 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"074","type":"single","question":"下列的敘述何者有誤？","options":[{"option":"遺產及贈與稅法第 12-1 條規定，成年子女的扣除額為每人新台幣 56 萬元","answer":false},{"option":"納稅義務人為本人投保的人身保險費，得採標準扣除額之方式申報，自綜合所得總額中扣除","answer":true},{"option":"配偶與兩名子女共同繼承時，配偶之應繼分為遺產總額之三分之一","answer":false},{"option":"要保人未指定身故受益人時，該筆之死亡保險金轉作被保險人遺產","answer":false}],"remark":"(2)納稅義務人為本人投保的人身保險費，得採列舉扣除額之方式申報，自綜合所得總額中扣除。"}
{"class":"第三章","sn":"075","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，被繼承人遺有受其扶養之兄弟姊妹者，每人得自遺產總額中扣除______元，免徵遺產稅。","options":[{"option":"50 萬","answer":false},{"option":"100 萬","answer":false},{"option":"45 萬","answer":false},{"option":"40 萬","answer":true}],"remark":"依遺產及贈與稅法第 17 條規定，被繼承人遺有受其扶養之兄弟姊妹者，每人得自遺產總額中扣除40 萬元，免徵遺產稅。"}
{"class":"第三章","sn":"076","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"配偶相互贈與之財產應計入贈與總額","answer":false},{"option":"贈與稅之納稅義務人死亡時，贈與稅尚未核課者，無須繳納贈與稅","answer":false},{"option":"本國國民就其中華民國境外之財產為贈與，應課徵贈與稅","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"(1)配偶相互贈與之財產，不須計入贈與總額(2)贈與稅之納稅義務人死亡時，贈與稅尚未核課者，須繳納贈與稅。"}
{"class":"第三章","sn":"077","type":"single","question":"死亡保險金一千萬且未指定身故受益人，被保險人遺有配偶、子女兩名和父母，則被保險人之父親可分配到______元。","options":[{"option":"200 萬","answer":false},{"option":"500 萬","answer":false},{"option":"0 萬","answer":true},{"option":"125 萬","answer":false}],"remark":"在繼承開始時有當然繼承人(配偶)得與第一順位繼承人同為繼承人，故父母無法分得遺產。"}
{"class":"第三章","sn":"078","type":"single","question":"張三(被繼承人)育有 4 子，其長子較張三早死，當張三死亡可由其孫 A、B 代位其父繼承對張三之應繼分。如張三遺留保險金 1000 萬元，則其孫各可代位繼承","options":[{"option":"125 萬","answer":true},{"option":"250 萬","answer":false},{"option":"300 萬","answer":false},{"option":"100 萬","answer":false}],"remark":"張三之遺留保險金 1000 萬分給四個孩子(1 人 250萬)，而長子早死，其子 A.B 可代位繼承長子分得之財產，各可得 125 萬元。"}
{"class":"第三章","sn":"079","type":"single","question":"下列何者係指被繼承人遺留的遺產總額減掉免稅額及扣除額後所剩的餘額為","options":[{"option":"遺囑繼承額","answer":false},{"option":"特留分","answer":false},{"option":"課稅遺產淨額","answer":true},{"option":"應繼分","answer":false}],"remark":"課稅遺產淨額=遺產總額-免稅額及-扣除額。"}
{"class":"第四章","sn":"001","type":"single","question":"有關酬金制度,下列何者正確？","options":[{"option":"業務人員離職,所領取之離職金會依照業績去計算","answer":false},{"option":"保險契約撤銷、無效、解除時,應按與業務人員簽訂之合約或其所適用之辦法規定追回已發放之酬金","answer":true},{"option":"金融服務業依據金消法規定訂定業務人員酬金制度並須提報股東大會","answer":false},{"option":"客戶保險契約成立後,保險公司應立即全數發放酬金給業務員","answer":false}],"remark":"保險契約撤銷、無效、解除時,應按與業務人員簽訂之合約或其所適用之辦法規定追回已發放之酬金"}
{"class":"第四章","sn":"002","type":"single","question":"有關金融消費保護法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"與金融消費者訂立的契約條款顯失公平時，該部分條款無效","answer":false},{"option":"金融教育宣傳時如要引薦個別金融商品或服務需事先取得核可","answer":true},{"option":"金融服務業對金融消費者之責任，不可預先約定限制或免除","answer":false},{"option":"契約條款若有疑義時以有利金融消費者做解釋","answer":false}],"remark":"金融服務業與金融消費者訂立之契約條款顯失公平者，該部分條款無效，契約條款如有疑義時，應為有利於金融消費者之解釋。金消法亦明定金融服務業對金融消費者之責任，不得預先約定限制或免除，如有違反者，該限制或免責之約定無效。金融服務業亦不得藉金融教育宣導的方式，引薦個別金融商品或服務，使消費者產生誤解。"}
{"class":"第四章","sn":"003","type":"single","question":"「保險業防制洗錢及打擊資恐最佳實務指引」第四點列舉保險業常見之低風險交易情境，有哪些？A 投保微型保險；B 團體醫療保險；C 年金；D客戶未有高洗錢集資恐風險之表徵，年繳費保費未逾一定金額三萬元","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"列舉保險業常見之低風險交易清境，如：客戶投保不具有保單價值準備金之保險商品者（短年期人壽壽險、傷害保險、健康保險）；投保小額終老保險、微型保險；投保團體年金保險、團體定期壽險、團體傷害保險、團體健康保險、團體醫療保險；客戶未有高洗錢及資恐風險之表徵，年繳保費未逾一定金額（三萬元）或躉繳保費末逾一定金額（七萬五千元）；投保強制汽車責任保險、農業保險、小額財產保險（保險金額五萬元以下）及其他經保險公司依風險基礎方法認定為低風險交易之情形等，保險公司得進行簡化審査及持續監控措施。【說明】低洗錢風險的特性：沒保單價值、團體險、沒表徵且保費低（年繳 3 萬以下、躉繳 7 萬 5以下）；C 應改成「團體年金」"}
{"class":"第四章","sn":"004","type":"single","question":"有關審閱期間規定之敘述何者為是？","options":[{"option":"保戶得主動放棄審閱權","answer":true},{"option":"未提供審閱期間 者契約一律無效","answer":false},{"option":"壽險商品之審閱期間不得低於 5 日","answer":false},{"option":"有提供審閱期間者無須提供契約撤銷權","answer":false}],"remark":"(2)僅未提供審閱期間之定型化契約無效(3)壽險商品應提供至少 3 日之審閱期間(4)應提供契約撤銷權"}
{"class":"第四章","sn":"005","type":"single","question":"金融消費評議成立後且評議書經法院核可者，何者錯誤？A 當事人就該事件得再行起 訴：B 當事人就該事件得再申請評議：C 評議書經法院核可後有依法無效之原因，當事人不得提起宣告評議無效或撤銷評議之訴：D 評議書內容如有牴觸法令而未予核可者， 法院應通知爭議處理機構及當事人","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"A、B 不可就該事件再行起訴或評議C 評議書經法院核可後有依法無效之原因，當事人得提起宣告評議無效或撤銷評議之訴"}
{"class":"第四章","sn":"006","type":"single","question":"有關定型化契約敘述，何者有誤？","options":[{"option":"消保法對其權利義務的履行訂有相當完整的規範","answer":false},{"option":"是由企業經營者與消費者雙方面所共同議定","answer":true},{"option":"條款如有疑義時，應為有利於消費者之解釋","answer":false},{"option":"消費者只有簽訂與否的權利","answer":false}],"remark":"(2)是由企業經營者單方面所預先擬具。"}
{"class":"第四章","sn":"007","type":"single","question":"金管會列舉保險業常見之低風險交易情境，如：投保 A 微型保險；B 具有保單價值準備金之保險商品；C 團體年金保險；D 客戶無高洗錢及資恐風險之表徵，年繳保費未逾三萬元；______，保險公司得進行簡化審查及持續監控措施。","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"金管會列舉保險業常見之低風險交易情境，如：客戶投保不具有保單價值準備金之保險商品、微型保險、小額終老保險、團體年金/定期/傷害/健康/醫療保險、客戶無高洗錢及資恐風險之表徵，年繳保費未逾三萬元/躉繳未逾七萬五千元，強制汽車責任險、農業保險、小額財產保險，保險公司得進行簡化審查及持續監控措施。"}
{"class":"第四章","sn":"008","type":"single","question":"有關金融服務業公平待客原則，何者正確？","options":[{"option":"公司對商品銷售獎勵核給，在酬金與業績衡平原則下應注意僅以業績目標達成做為計算基礎","answer":false},{"option":"公司應於業務員一賣出商品就發給高額酬金以符合酬金與業績衡平原則","answer":false},{"option":"公司應該將該原則納入教育訓練課程每年至少 2 小時，業務員未完成該訓練應辦理撤銷登錄","answer":false},{"option":"該原則共 9 大指標，並增訂第 10 項董事會重視情況","answer":true}],"remark":"(1)公司對商品銷售獎勵核給，在酬金與業績衡平原則下不應僅以業績目標達成做為計算基礎(2)公司不應於業務員一賣出商品就發給高額酬金，而應將業務員所涉稽核缺失、客戶紛爭、KYC 等非財務指標納入考量(3)公司應該將該原則納入教育訓練課程每年至少 3 小時，業務員未完成該訓練應辦理撤銷登錄。"}
{"class":"第四章","sn":"009","type":"single","question":"金融業引進金融科技帶來產業創新，何者為非？","options":[{"option":"金融科技帶來公司追求經營效率最大化應兼顧公平待客及消費者保護","answer":false},{"option":"個人資料保護法立法目的皆禁止個人資料蒐集或無限制保護個人資料","answer":true},{"option":"政府近年來為遵循洗錢防制及打擊資恐相關規定，要求金融業強化辨識客戶資金來源及最終受益人身分","answer":false},{"option":"科技帶來的便利會犧牲個資權益，這些犧牲須以法律方式明訂","answer":false}],"remark":"(2)個人資料保護法立法目的是為了規範蒐集、處理及利用個人資料，以免人格權受侵害，並促進個人資料的合理利用。"}
{"class":"第四章","sn":"010","type":"single","question":"保險業核保理賠時需蒐集當事人之特種個資，除經當事人書面同意外，須符合法律明文規定使得為之，下列何者為保險業蒐集之特種個資?A 健康檢查；B 病歷；C 指紋；D 職業","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"保險業蒐集之特種個資包含病歷、醫療、基因、性生活、健康檢查及犯罪前科之個人資料。"}
{"class":"第四章","sn":"011","type":"single","question":"有關金融消費者保護法規定，何者有誤?A 金融服務業對金融消費者之責任得預先約定限制；B 金融服務業對金融消費者之責任不得預先免除；C違反預先限制之約定無效；D 金融服務業與金融消費者訂立契約條款顯失公平者契約無效","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"A 金融服務業對金融消費者之責任，不得預先約定限制或免除；D 金融服務業與金融消費者訂立契約條款顯失公平者，該部分條款無效。"}
{"class":"第四章","sn":"012","type":"single","question":"為充分瞭解消費者屬性，金融服務業應 A 銷售前做消費者適合度調查；B依不同商品建立差異化事前審查機制；C 考量消費者確實瞭解所交保費係用以購買保險商品；D 因投資型商品較複雜，得由業務員代為決定客戶投資屬性","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"D 因投資型商品較複雜，不得由業務員代為決定客戶投資屬性。"}
{"class":"第四章","sn":"013","type":"single","question":"有關個人資料保護法，何者為非?","options":[{"option":"姓名、出生年月日、身分證字號、指紋及護照號碼等皆屬個人資料","answer":false},{"option":"非公務機關蒐集個人資料僅須符合指定目的即得為之","answer":true},{"option":"保險公司蒐集保戶資料係符合特定目的、與當事人有契約關係且已採取適當之安全措施及經當事人同意等要件","answer":false},{"option":"當事人可請求刪除、停止處理或利用該個人資料","answer":false}],"remark":"(2)非公務機關蒐集個人資料僅須符合指定目的外，應有特定目的，並符合下列情形之一：1.法律明文規定。2.與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施。3.當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料。4.學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究而有必要，且資料經過提供者處理後或經蒐集者依其揭露方式無從識別特定之當事人。5.經當事人同意。6.為增進公共利益所必要。7.個人資料取自於一般可得之來源。但當事人對該資料之禁止處理或利用，顯有更值得保護之重大利益者，不在此限。8.對當事人權益無侵害。"}
{"class":"第四章","sn":"014","type":"single","question":"非公務機關在蒐集個人資料時，除了須符合特定目的外，尚須具有下列何種情形之一，始得為之","options":[{"option":"當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料","answer":false},{"option":"經當事人同意","answer":false},{"option":"與當事人有契約關係會類似契約關係","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"非公務機關在蒐集個人資料時，除須符合特定目的外，尚須具有題目所述情形之一，始得為之。"}
{"class":"第四章","sn":"015","type":"single","question":"下列有關金融消費爭議處理之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"消費者在評議成立後，得於不變期間內申請爭議處理機構將評議書送法院核可","answer":false},{"option":"金融服務業即使已依評議內容履行，爭議處理機構仍應將評議書送法院核可","answer":true},{"option":"爭議處理機構將評議書及卷證送請該機構事務所所在地之管轄法院核可","answer":false},{"option":"評議書經法院核可後，與民事確定判決有同一效力","answer":false}],"remark":"(2)金融服務業已依評議成立內容完全履行者，免送請法院核可。"}
{"class":"第四章","sn":"016","type":"single","question":"依消保法規定，企業經營者與消費者訂立定型化契約前，應提供多久之合理期間以審閱全部條款？","options":[{"option":"10 日內","answer":false},{"option":"7 日內","answer":false},{"option":"15 日內","answer":false},{"option":"30 日內","answer":true}],"remark":"企業經營者與消費者訂立之一般消費之定型化契約，應提供消費者 30 日內的合理期間，以審閱全部條款。"}
{"class":"第四章","sn":"017","type":"single","question":"下列何者應致力充實消費資訊提供消費者運用，俾能採取正確合理之消費行為，以維護其安全與權益","options":[{"option":"政府","answer":false},{"option":"企業經營者","answer":false},{"option":"消費者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"政府、企業經營者及消費者均應致力充實消費資訊。"}
{"class":"第四章","sn":"018","type":"single","question":"依消保法規定，定型化契約條款內容違反誠信原則，對消費者顯失公平者，應為","options":[{"option":"得撤銷","answer":false},{"option":"視為無記載","answer":false},{"option":"無效","answer":true},{"option":"有利於消費者解釋","answer":false}],"remark":"消費者保護法第 12 條：定型化契約中之條款違反誠信原則，對消費者顯失公平者，無效。"}
{"class":"第四章","sn":"019","type":"single","question":"以下何者為金融消費評議中心之任務？A 處理所有與金融消費有關之民事爭議；B 辦理金融服務業及金融消費者之教育宣導；C 始金融服務業及消費者均能充分了解彼此權利義務；D 受理各種型態之消費申訴","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"該中心主要業務包括：處裡所有與金融消費有關之爭議案件，及辦理對金融服務業及金融消費者之教育宣導，使金融服務業與金融消費者均能充分了解正確之金融消費觀念及金融消費關係之權利與義務，以有效預防金融消費爭議發生。"}
{"class":"第四章","sn":"020","type":"single","question":"有關金融機構確認客戶身分程序之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以風險為基礎","answer":false},{"option":"留存確認客戶身分之程序資料，應自業務開始時起至少保存五年","answer":true},{"option":"審查範圍擴及實質受益人","answer":false},{"option":"臨時交易者留存確認程序之資料，應自臨時性交易終止時起至少保存五年","answer":false}],"remark":"(2)留存確認客戶身分之程序資料，應自業務關係終止時起至少保存五年。"}
{"class":"第四章","sn":"021","type":"single","question":"基於保護金融消費者之目的，下列何種情況需要在銷售過程中以錄音或錄影的方式保留紀錄？","options":[{"option":"銷售投資型保險商品予屆齡退休之客戶","answer":false},{"option":"銷售含解約金的商品予 60 歲以上之客戶","answer":false},{"option":"銷售複雜性高風險商品予 40 歲以上之客戶","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"金融服務業提供之金融商品屬於複雜性高風險商品者，前開說明及接露除以非臨櫃之自動化通路交易或金融消費者不予同意情形外，應錄音或錄影。"}
{"class":"第四章","sn":"022","type":"single","question":"下列有關金融消費爭議處理之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"消費者在評議成立後，得於不變期間內申請爭議處理機構將評議書送法院核可","answer":false},{"option":"金融服務業即使已依評議內容履行，爭議處理機構仍應將評議書送法院核可","answer":true},{"option":"評議書經法院核可後，與民事確定判決有同一效力","answer":false},{"option":"爭議處理機構應於受理申請之日起 5 日內，將評議書及卷證送請爭議處理機構事務所所在地之管轄地方法院核可","answer":false}],"remark":"爭議處理機構送請法院核可前，金融服務業已依評議成立內容完全履行者，免送請核可。"}
{"class":"第四章","sn":"023","type":"single","question":"除人身保險公司外，哪些單位於推出具有保單價值準備金之新產品或提供與金錢有關之服務前須進行洗錢及資恐風險評估？A 個人執業保險經紀人；B 專業再保險公司；C 保險代理人公司；D 財產保險公司","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"請參閱洗錢防制法適用之金融機構。"}
{"class":"第四章","sn":"024","type":"single","question":"依據住院醫療費用保險單示範條款規定，被保險人出院後幾日內於同一醫院再次住院時，視為一次住院辦理？______日。","options":[{"option":"30","answer":false},{"option":"15","answer":false},{"option":"10","answer":false},{"option":"14","answer":true}],"remark":"同一疾病或傷害或因此引發之併發症，被保險人出院後 14 日內於同一醫院再次住院時，視為一次住院辦理。"}
{"class":"第四章","sn":"025","type":"single","question":"傷害保險因同一意外傷害事故致成失能後身故的保險給付","options":[{"option":"失能及身故保險金的給付合計最高以保險金額為限","answer":true},{"option":"身故保險金最高以保險金額為限，失能保險金沒有限制","answer":false},{"option":"失能保險金最高以保險金額為限，身故保險金沒有限制","answer":false},{"option":"失能或身故保險金的給付分別最高以保險金額為限","answer":false}],"remark":"傷害保險因同一意外傷害事故致成失能後身故的保險給付，失能及身故保險金的給付總金額合計最高以保險金額為限。"}
{"class":"第四章","sn":"026","type":"single","question":"金融服務業違反金消法致消費者受有損害，何者錯誤？","options":[{"option":"金融服務業故意所致之損害，法院得依消費者請求依侵害情節酌定損害額三倍以上之懲罰性賠償","answer":true},{"option":"消費者依金消法求償時，無須舉證金融機構的過失","answer":false},{"option":"金融服務業過失所致之損害，法院得酌定損害額一倍以下之懲罰性賠償","answer":false},{"option":"金融服務業如能舉證損害發生原因非因其未說明或說明不實所致者，免負賠償責任","answer":false}],"remark":"(1)金融服務業故意所致之損害，法院得依消費者請求依侵害情節酌定損害額三倍以下之懲罰性賠償。"}
{"class":"第四章","sn":"027","type":"single","question":"依洗錢防制法規定金融機構對於一定金額以上通貨交易，應確認客戶身分及留存客戶之交易紀錄，並向指定機構申報所稱一定金額，係指新台幣______以上。","options":[{"option":"二百萬","answer":false},{"option":"一百萬","answer":false},{"option":"五十萬","answer":true},{"option":"二百五十萬","answer":false}],"remark":"大額通貨交易之通報：金融機構或人員對於達新台幣 50 萬元以上(或等值外幣)之通貨交易(現今收復或換鈔交易)，應向法務部調查局申報。"}
{"class":"第四章","sn":"028","type":"single","question":"下列何者有誤？","options":[{"option":"金融服務業刊登廣告不得有虛偽或其他足致他人誤信","answer":false},{"option":"金融服務業對金融消費者所提示之資料或說明，應確保內容真實","answer":false},{"option":"金融服務業對金融消費者所負擔之義務不得低於廣告內容","answer":false},{"option":"金融服務業得藉由金融教育宣導方式，對消費者引薦個別金融商品或服務","answer":true}],"remark":"金融服務業從事相關銷售活動時應遵循之原則，其一為不得藉金融教育宣導，引薦個別金融商品或服務。"}
{"class":"第四章","sn":"029","type":"single","question":"下列何者為洗錢防制法適用之非金融事業或人員？A 會計師；B 地政士；C 銀樓業；D 不動產經紀業","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"非金融機構或人員：銀樓業、地政士、不動產經紀業從事與不動產買賣交易有關行為；律師、公證人、會計師為客戶準備或進行特定交易時；信託及公司服務提供業、其他業務特性或交易型態易為洗錢犯罪利用之事業或從業人員。"}
{"class":"第四章","sn":"030","type":"single","question":"業務員於洗錢防治上應留意客戶異常行為並協助申報，何者屬於異常交易？A 大額保費非要保人或其他利害關係人支付，且無法提出合理說明；B 客戶要求開立禁止背書轉讓支票，達特定金額且無法提出合理說明；C 躉繳大額保費後，短期內申請大額保單借款或終止契約，且無法提出合理說明；D 保戶刻意規避身份確認程序","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"B 客戶要求開立取消禁止背書轉讓支票，達特定金額且無法提出合理說明。"}
{"class":"第四章","sn":"031","type":"single","question":"A 騎樓下的信用卡推廣；B 便利商店的購物型錄；C 逐戶拜訪的羊奶推銷；D 電話行銷醫療險；E 信箱中的購物傳單，請問上述行銷方式哪些為消保法中的訪問交易","options":[{"option":"BE","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":"通訊交易：B 便利商店的購物型錄；D 電話行銷醫療險；E 信箱中的購物傳單；訪問交易：A 騎樓下的信用卡推廣；C 逐戶拜訪的羊奶推銷"}
{"class":"第四章","sn":"032","type":"single","question":"蒐集準保戶的資料，不包括","options":[{"option":"過去的違法紀錄","answer":true},{"option":"嗜好","answer":false},{"option":"家屬姓名、年齡","answer":false},{"option":"職業、地位","answer":false}],"remark":"特種資料定義：有關病例、醫療、基因、性生活、健康檢查及犯罪前科之個人資料，不得蒐集、處理或利用。"}
{"class":"第四章","sn":"033","type":"single","question":"下列何者應致力充實消費資訊提供消費者運用，俾能採取正確合理之消費行為，以維護其安全與權益？","options":[{"option":"企業經營者","answer":false},{"option":"消費者","answer":false},{"option":"政府","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"立法目的，主要是為保護消費者的權益。"}
{"class":"第四章","sn":"034","type":"single","question":"業務員因銷售保險商品逕向要保人所蒐集之資料，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"若依法律規定得免告知者，得免為告知","answer":true},{"option":"法律雖有規定但基於保護消費者，皆需為告知，不得免除","answer":false},{"option":"不需告知要保人使用目的","answer":false},{"option":"屬公務機關之資料蒐集","answer":false}],"remark":"非公務機關蒐集個人資料之告知，有以下情況之一者，得免為前開告知：1.依法律規定得免為告知。2.個人資料之蒐集係公務機關執行法定職務或非公務機關履行法定義務所必要。3.告知將妨害公務機關執行法定義務。4.告知將妨害公共利益。5.當事人明知應告知之內容。6.個人資料之蒐集非基於營利之目的，且當事人顯無不利之影響。"}
{"class":"第四章","sn":"035","type":"single","question":"保戶填寫要保書聲明同意保險人依個資法取得相關資料，即符合非公務機關於蒐集個資時，除符合特定目的外，亦符合 A 法律明文規定；B 與當事人有契約關係且已採取適當安全措施；C 經當事人同意；D 為增進公共利益所必要","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"非公務機關蒐集個人資料時，除須符合特定目的外尚須具下列情形：1.法律明文規定 2.與當事人有契約關係且已採取適當安全措施 3.當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料 4.學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究而有必要，且資料提供者處理或蒐集者依其揭露方式無從識別特定當事人 5.經當事人同意 6.為增進公共利益所必要 7.個人資料取自於一般可得來源。但當事人對該資料之禁止處理或利用，顯有更值得保護之重大利益者，不在此限 8.對當事人權益無侵害。"}
{"class":"第四章","sn":"036","type":"single","question":"金融消費評議中心受理消費者申訴後，會先將案件移交受申訴之金融服務業處理，金融服務業應於收到申訴之日起______內為適當之處理，並將處理結果回覆消費者。","options":[{"option":"30 日","answer":true},{"option":"60 日","answer":false},{"option":"10 日","answer":false},{"option":"15 日","answer":false}],"remark":"金融消費評議中心受理消費者申訴後，會先將案件移交受申訴之金融服務業處理，金融服務業應於收到申訴之日起 30 日內為適當之處理，並將處理結果回覆消費者。"}
{"class":"第四章","sn":"037","type":"single","question":"保險業應切實確認保險身品之相關佣金、獎金及營業費用不應超過______，而有費差損情事。","options":[{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"所收總保費","answer":false},{"option":"附加費用","answer":true},{"option":"保單價值準備金","answer":false}],"remark":"金融消費者保護法，訂定業務人員酬金制度：酬金制度須報董事會通過、佣金獎金不超過附加費用。"}
{"class":"第四章","sn":"038","type":"single","question":"人身保險的行銷通路中下列何者非屬於消費者保護法下的通訊交易？","options":[{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"DM 行銷","answer":false},{"option":"業務員行銷","answer":true},{"option":"電視行銷","answer":false}],"remark":"業務員行銷是訪問交易。"}
{"class":"第四章","sn":"039","type":"single","question":"何者屬於金融服務業公平待客原則之指標？A 業務人員專業性原則；B 廣告招攬真實原則；C 申訴優先處理原則；D 商品或服務適合度原則；E 酬金與業績衡平原則","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCDE","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABDE","answer":true}],"remark":"金融服務業公平待客原則之指標：訂約公平誠信原則、注意與忠實義務原則、廣告招攬真實原則、商品或服務適合度原則、告知與揭露原則、複雜性高風險商品原則、酬金與業績衡平原則、申訴保障原則、業務人員專業性原則。"}
{"class":"第四章","sn":"040","type":"single","question":"下列之金融機構何者適用洗錢防制法？A 證券商；B 保險公司；C 信用卡公司；D 郵政機構","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"洗錢防制法金融機構包括：銀行、信用合作社、辦理儲金匯兌之郵政機構、票券金融公司、信用卡公司及信託業、證券商、證券投資信託事業、證券金融事業、證券投資顧問事業、證券集中保管事業、期貨商、保險公司、專業再保險公司及辦理簡易人壽保險業務之郵政機構、電子票證發行機構、電子支付機構、槓桿交易商、期貨信託事業、期貨經理事業，以及保險代理人公司、保險經紀人公司及個人執業之保險代理人、保險經紀人。"}
{"class":"第四章","sn":"041","type":"single","question":"主管機關為落實對於金融消費者保護的重視 ，要求金融服務業應把公平待客原則納入教育訓練課程，每年對於在職人員至少進行______小時 的公平待客教育訓練。","options":[{"option":"10","answer":false},{"option":"3","answer":true},{"option":"12","answer":false},{"option":"5","answer":false}],"remark":"主管機關要求金融服務業應把公平待客原則納入教育訓練課程，每年對於在職人員至少進行 3 小時的公平待客教育訓練。"}
{"class":"第四章","sn":"042","type":"single","question":"依金消法規定，金融服務業包括 A 期貨業；B 保險業；C 證券交易所；D證券集中保管事業","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"金融服務業包括：銀行業、證券業、期貨業、保險業、電子票證業及其他經主管機關公告之金融服務業；但不包括證交所、櫃買中心、集保事業、期交所及其他經主管機關公告之事業等。"}
{"class":"第四章","sn":"043","type":"single","question":"定型化契約條款若牴觸個別磋商條款之約定時，","options":[{"option":"該定型化契約條款全部無效","answer":false},{"option":"該定型化契約條款全部有效","answer":false},{"option":"該定型化契約條款牴觸部分無效","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"定型化契約條款若牴觸個別磋商條款之約定者，其牴觸者部分無效。"}
{"class":"第四章","sn":"044","type":"single","question":"金消法規定之金融消費爭議係指辦理金融消費者與金融服務業間，因商品或服務所生之______，屬於金融消費爭議的適用範圍。","options":[{"option":"行政爭議","answer":false},{"option":"民事爭議","answer":true},{"option":"刑事爭議","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"金融消費爭議定義：指金融消費者與金融服務業間因商品或服務所生之民事爭議，但不包括行政或刑事爭議的案件。"}
{"class":"第四章","sn":"045","type":"single","question":"依據金消法規定，金融消費者係指接受金融服務業提供金融商品或服務，但不包含 A 專業投資機構；B 符合一定財力之自然人；C 一般消費者；D專業能力之自然人","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"金融消費者指接受金融服務業提供金融商品或服務者。但不包括下列對象：專業投資機構、符合一定財力或專業能力之自然人或法人。"}
{"class":"第四章","sn":"046","type":"single","question":"洗錢防制法適用之金融機構，下列何者為非？","options":[{"option":"銀樓業","answer":true},{"option":"漁會信用部","answer":false},{"option":"證券投資顧問事業","answer":false},{"option":"全國農業金庫","answer":false}],"remark":"洗錢防制法非金融機構或人員：銀樓業；地政士及不動產經紀業從事與不動產買賣交易有關之行為；律師、公證人、會計師為客戶準備或進行特定交易時；信託及公司服務提供業為客戶準備或進行特定交易時；其他業務特性或交易型態易為洗錢犯罪利用之事業或從業人員。"}
{"class":"第四章","sn":"047","type":"single","question":"為保護金融消費者，金融服務業依據金消法規定訂定業務人員酬金制度並提報______通過。","options":[{"option":"股東大會","answer":false},{"option":"董(理)事會","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"業務員代表大會","answer":false}],"remark":"為保護金融消費者，金融服務業應訂定業務人員酬金制度並提報董(理)事會通過。"}
{"class":"第四章","sn":"048","type":"single","question":"金融機構自發現疑似洗錢或資恐交易日起______內，依申報格式簽報專責主管核定後立即申報。","options":[{"option":"5 個營業日","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"15 個營業日","answer":false},{"option":"10 個營業日","answer":true}],"remark":"不論金額多寡，只要符合洗錢表徵，應疑似洗錢或資恐交易之日 10 個營業日內，向法務部調查局申報。"}
{"class":"第四章","sn":"049","type":"single","question":"保險業於有攸關消費大眾權益之重大訊息發生時，應於______日內以書面向主管機關報告，並主動公開說明。","options":[{"option":"5","answer":false},{"option":"7","answer":false},{"option":"10","answer":false},{"option":"2","answer":true}],"remark":"消費大眾權益之重大訊息發生時應以 2 日內以書面向主管機關報告，並主動公開說明。"}
{"class":"第四章","sn":"050","type":"single","question":"保險契約內容由保險公司決定，基於衡平原則，有何補救措施？","options":[{"option":"要保人可解除契約","answer":false},{"option":"契約條款內容要保人可要求法院公證","answer":false},{"option":"契約條款有疑義時，應做有利被保險人解釋","answer":true},{"option":"契約條款有疑義時，應由保險人斟酌實際情況決定","answer":false}],"remark":"根據消保法 11 條：「定型化契約條款如有疑義，應為有利於消費者之解釋」。"}
{"class":"第四章","sn":"051","type":"single","question":"依保險法實施細則規定，人身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險發生率為基礎，並依主管機關規定方式計算之金額為","options":[{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"賠款準備金","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":true},{"option":"解約金","answer":false}],"remark":"保單價值準備金以簽單保險費之利率及危險發生率為基礎。"}
{"class":"第五章","sn":"001","type":"single","question":"有關人身保險業務員資格測驗之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"成年以上大陸地區配偶領有長期居留證且具有高中以上同等學歷者，得報名參加","answer":false},{"option":"曾受保險業務員管理規則第 13 條撤銷登錄者，可立即重新報名參加","answer":false},{"option":"曾受保險業務員管理規則第 19 條撤銷登錄者，可立即重新報名參加","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"曾受保險業務員管理規則第 13 及 19 條撤銷登錄者，需報名人身保險業務員資格測驗通過後，始得登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"002","type":"single","question":"保險經紀人係基於______之利益，代向保險公司洽訂保險契約或提供服務而收取佣金之人。","options":[{"option":"承保的保險業","answer":false},{"option":"保險人及被保險人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false}],"remark":"保險經紀人係基於被保險人之利益，代向保險公司洽訂保險契約或提供服務而向保險公司收取佣金之人"}
{"class":"第五章","sn":"003","type":"single","question":"業務員參加外部共同法令遵循 6 小時訓練課程，何者正確？","options":[{"option":"凡業務員資格測驗合格者，不論登錄與否皆須遵守該規定","answer":false},{"option":"該課程嚴禁冒名上課及測驗，違反業務員及代上課者皆予以撤銷登錄","answer":false},{"option":"由保險事業發展中心製作數位課程供業務員線上學習","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"依據人身保險業務員教育訓練要點第 2 條：法令遵循課程由財團法人保險事業發展中心（以下簡稱保發中心）製作， 以數位課程為主"}
{"class":"第五章","sn":"004","type":"single","question":"業務員應於登錄後，檢附參加所屬公司教育訓練合格證明，______向所屬公司辦理換發登錄證手續。","options":[{"option":"每 4 年","answer":false},{"option":"每5 年","answer":true},{"option":"每年","answer":false},{"option":"每 3 年","answer":false}],"remark":"依據人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範第 7 條：人身保險業務員每五年，完成規定之教育訓練課程及時數，並檢附原登錄證向所屬公司申請換證。故答案選擇(2)"}
{"class":"第五章","sn":"005","type":"single","question":"何種情況不得登錄為壽險業務員?A 申請登錄文件有虛偽記載；B 壽險受有停止招攬處分尚未期滿；C 產險受有停止招攬處分尚未期滿；D 受破產宣告尚未復權","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"依照保險業務員管理規則第 7 條：二、申請登錄之文件有虛偽之記載者。六、受破產之宣告，尚未復權者。八、依第十九條規定在受經營同類保險業務之保險業、保險代理人公司、保險經紀人公司或銀行停止招攬行為期限內者。C 產險非屬於同類保險業務。"}
{"class":"第五章","sn":"006","type":"single","question":"業務員何時須先辦理再登錄始得招攬？A 受處分公司依管理規則第 19 條第 1 項停止招攬處分期間屆滿後；B 受處分公司撤銷登錄後；C 從原公司辦理註銷登錄後轉任其他公司時；D 取得投資型測驗合格後欲招攬投資型保險商品時","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"再登錄：指 1.業務員經註銷登錄後，轉任其他公司或離職再任職原所屬公司，重新辦理登錄者；2.受經營同類保險業務之停止招攬處分期間屆滿後，重新辦理登錄者。"}
{"class":"第五章","sn":"007","type":"single","question":"想成為壽險業務員需登錄至 A 一般壽險公司；B 保險代理人公司或保險經紀人公司；C 兼營保險經紀人或保險代理人業務之銀行；D 壽險公會","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"想成為壽險業務員需登錄至一般壽險公司或保險代理人公司或保險經紀人公司或兼營保險經紀人或保險代理人業務之銀行。"}
{"class":"第五章","sn":"008","type":"single","question":"甲現為產險經紀人公司之業務員，取得人身保險業務員資格後","options":[{"option":"需先辦理產險註銷登錄後使得登錄壽險","answer":false},{"option":"得無條件登錄於另一家壽險經紀人公司","answer":true},{"option":"得無條件登錄於另一家壽險公司或人身保險代理人公司","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"產險經紀人公司之業務員，取得人身保險業務員資格後得無條件登錄於另一家壽險經紀人公司。"}
{"class":"第五章","sn":"009","type":"single","question":"業務員曾受保險業務員管理規則第 13 條撤銷登錄者，應於撤銷後______使得登錄。","options":[{"option":"重新參加業務員資格測驗合格","answer":true},{"option":"重新參加教育訓練","answer":false},{"option":"重新辦理登錄領取新的登錄證即可","answer":false},{"option":"選項 1 或 2 皆可","answer":false}],"remark":"業務員曾受保險業務員管理規則第 13 條撤銷登錄者，應於撤銷後重新參加業務員資格測驗合格。"}
{"class":"第五章","sn":"010","type":"single","question":"領有財產保險經紀人執業證照之保險經紀人，其業務員","options":[{"option":"僅得再登錄於另一家非經營同類保險業務之保險經紀人公司","answer":true},{"option":"完全不得再登錄於其他公司","answer":false},{"option":"僅得再登錄於另一家非經營同類保險業務之保險代理人公司","answer":false},{"option":"得再登錄於另一家財產保險公司","answer":false}],"remark":"領有財產保險經紀人執業證照之保險經紀人，其業務員僅得再登錄於另一家非經營同類保險業務之保險經紀人公司。"}
{"class":"第五章","sn":"011","type":"single","question":"傷害保險失能給付保險金，按失能程度原分為 11 級 79 項，經參考勞工保險及強制車險失能給付標準新增______為 80 項。","options":[{"option":"鼻部缺損，致其機能永久遺存顯著障害","answer":false},{"option":"鼻未缺損，而鼻機能暫時喪失遺存顯著障礙","answer":false},{"option":"鼻部缺損，致其機能暫時喪失","answer":false},{"option":"鼻未缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害","answer":true}],"remark":"傷害保險失能給付保險金，按失能程度原分為 11級 79 項，經參考勞工保險及強制車險失能給付標準新增鼻未缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害為80 項。"}
{"class":"第五章","sn":"012","type":"single","question":"業務員曾受第 19 條撤銷登錄處分者，應於撤銷期滿______使得登錄。","options":[{"option":"重新參加業務員資格測驗合格","answer":true},{"option":"重新參加教育訓練","answer":false},{"option":"重新辦理登錄領取新的登錄證即可","answer":false},{"option":"選項 1 或 2 皆可","answer":false}],"remark":"業務員曾受第 19 條撤銷登錄處分者，應於撤銷期滿重新參加業務員資格測驗合格始得登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"013","type":"single","question":"下列何者具備保險業務員之資格","options":[{"option":"小張今年 19 歲，剛從高職畢業，想參加壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗","answer":false},{"option":"小陶向主管機關繳銷已領有之保險經紀人執業證書","answer":true},{"option":"老王今年 35 歲，之前因犯詐欺罪被判緩刑，去年 12 月已緩刑期滿","answer":false},{"option":"小張、老王和小陶皆具備保險業務員資格","answer":false}],"remark":"(1)須成年且有行為能力(3)不得為受徒刑處分完畢或執行完畢、緩刑期滿或經赦免後未滿 3 年者。"}
{"class":"第五章","sn":"014","type":"single","question":"招攬投資型保險商品業務員自完成投資型保險商品變更登錄日起應為之行為，下列何者為非？","options":[{"option":"業務員應參加所屬公司基金相關課程並通過課後測驗","answer":false},{"option":"測驗合格者須由所屬公司通報壽險公會備查","answer":false},{"option":"有關基金相關課程訓練時數每 3 年應完成 9 小時","answer":true},{"option":"其中法規訓練時數至少 2 小時","answer":false}],"remark":"(3)該課程訓練每 3 年完成 6 小時，其中法規至少 2小時。"}
{"class":"第五章","sn":"015","type":"single","question":"主管機關規定凡保戶因不實之文宣、廣告而投保，之後產生疑義擬退保時，保險公司應","options":[{"option":"以和解金退還","answer":false},{"option":"至少加計利息退還當年度保險費","answer":false},{"option":"至少退還所繳全部保險費","answer":false},{"option":"至少加計利息退還所繳全部保險費","answer":true}],"remark":"凡保戶因不實之文宣、廣告而投保，嗣後產生疑義擬退保時，保險公司至少應加計利息退還所繳全部保險費。"}
{"class":"第五章","sn":"016","type":"single","question":"______係為各所屬公司加強對業務員管理，以謀保險業健全發展，業務員須依規定辦理始得招攬。","options":[{"option":"教育訓練制度","answer":false},{"option":"登錄制度","answer":true},{"option":"審查制度","answer":false},{"option":"獎懲制度","answer":false}],"remark":"登錄制度之採行係為各所屬公司加強對業務員管理，以謀保險業健全發展，業務員須依規定辦理始得招攬。"}
{"class":"第五章","sn":"017","type":"single","question":"受停止招攬或撤銷登錄處分之業務員，對原處分公司之復查結果有異議，得於接獲受復查結果之日起三個月內以書面具名理由向何單位申請覆核？","options":[{"option":"所屬公司","answer":false},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"各有關公會組成之申訴委員會","answer":true},{"option":"金融消費評議中心","answer":false}],"remark":"業務員對原處分公司復查結果有異議者，得於收到復查結果之起三個月內以書面具明理由向各有關公會之申訴委員會申請覆核，並以一次為限"}
{"class":"第五章","sn":"018","type":"single","question":"保險經紀人公司之業務員，可同時登錄於另一家非經營同類保險業務之","options":[{"option":"保險經紀人公司","answer":true},{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"保險代理人公司","answer":false},{"option":"選項 1 或 3 皆可","answer":false}],"remark":"業務員經所屬公司同意，並取得相關資格後，保險業、保險代理人公司之業務員得登錄於另一家非經營同類保險業務之保險業或保險代理人公司。"}
{"class":"第五章","sn":"019","type":"single","question":"依「人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範」規定，業務員教育訓練年度計算係以______日期為準。","options":[{"option":"註銷登錄","answer":false},{"option":"停職登錄","answer":false},{"option":"再登錄","answer":false},{"option":"初次登錄","answer":true}],"remark":"訓練年度之計算，以業務員初次辦理登錄日期為準。"}
{"class":"第五章","sn":"020","type":"single","question":"何者為保險業務員應有之行為？","options":[{"option":"已通過投資型保險測驗合格尚未完成變更登錄及招攬投資型保險商品","answer":false},{"option":"自製強調保費預定利率之招攬文宣","answer":false},{"option":"於招攬之要保書上親自簽名並記載登錄字號","answer":true},{"option":"提醒保戶商品即將停售之訊息","answer":false}],"remark":"(1)已通過投資型保險測驗合格且向公會辦理變更登錄，取得資格後始可招攬投資型保險商品(2)(4)保險業務員管理規則第 19 條：業務員為對要保人、被保險人或第三人以誇大不實之宣傳、廣告或其他不當方法招攬，予以三個月以上一年以下停止招攬。"}
{"class":"第五章","sn":"021","type":"single","question":"參加人身保險業務員資格測驗，除年齡及學歷限制外，應具有何種身分報名？A 台灣地區居留證；B 外僑永久居留證；C 大陸地區配偶領有長期居留證；D 港澳居民居留入出境證","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"參加業務員測驗資格須成年且領有永久或是長期居留證。"}
{"class":"第五章","sn":"022","type":"single","question":"甲經醫生診斷已罹患肝癌，經乙業務員招攬投保防癌保險，投保時甲與乙共同隱瞞癌症之事實，甲於投保 1 年 6 個月後死亡，甲之家屬向保險公司申請理賠時始發現事實，其中業務員乙之行為觸犯了？A 侵占行為；B 背信行為；C 詐欺行為；D 偽造文書行為","options":[{"option":"僅構成 B、C","answer":true},{"option":"僅構成 A、D","answer":false},{"option":"僅構成 C、D","answer":false},{"option":"僅構成 A、B","answer":false}],"remark":"背信行為：刑法第 342 條「為他人處理事務，意圖為自己或第三人不法之利益，或損害本人之利益，而違背其任務之行為，致生損害於本人之財產或其他利益者…」詐欺行為：刑法第 339 條「意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者…」。"}
{"class":"第五章","sn":"023","type":"single","question":"業務員以不同保險契約作不當之比較，可以予多久停止招攬行為的懲處?","options":[{"option":"一個月以上三個月以下","answer":false},{"option":"三個月以上六個月以下","answer":false},{"option":"三個月以上九個月以下","answer":false},{"option":"三個月以上一年以下","answer":true}],"remark":"停止招攬：三個月以上一年以下。"}
{"class":"第五章","sn":"024","type":"single","question":"業務員受停止招攬行為處分向原所屬公司繳銷登錄證者，是指","options":[{"option":"變更登錄","answer":false},{"option":"停止招攬登錄","answer":true},{"option":"註銷登錄","answer":false},{"option":"撤銷登錄","answer":false}],"remark":"業務員受停止招攬行為處分向原所屬公司繳銷登錄證者，是指停止招攬登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"025","type":"single","question":"保險業務員於處理事務時，有可能因為一些特定的利益而違背其應盡之義務，而造成保險公司的損害，這時就可能觸犯了刑法上的","options":[{"option":"偽造文書","answer":false},{"option":"詐欺","answer":false},{"option":"侵占行為","answer":false},{"option":"背信","answer":true}],"remark":"背信行為判斷方式為，在明知公司規定的前提下，做出違反公司規定的行為。"}
{"class":"第五章","sn":"026","type":"single","question":"業務員未完成教育訓練，所屬公司及業務員應如何辦理？A 公司應辦理註銷登錄；B 公司應請其 1 年内補訓，如仍未完成者則辦理撤銷登錄；C 業務員經撤銷登錄後需重新通過資格測驗才能申請登錄；D 業務員於懲處滿1 年後，需重新通過資格測驗才能申請登錄","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"A 公司應辦理撤銷登錄；D 業務員於五年內懲處累積 2 年者將撤銷(懲處指停招)，需重新通過資格測驗才能申請登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"027","type":"single","question":"業務員因離職、轉任而異動時，所屬公司應向壽險公會申報","options":[{"option":"註銷登錄","answer":true},{"option":"停止招攬登錄","answer":false},{"option":"變更登錄","answer":false},{"option":"撤銷登錄","answer":false}],"remark":"業務員因離職、轉任而異動時，所屬公司應向壽險公會申報註銷登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"028","type":"single","question":"壽險業務員招攬時須出示登錄證，該登錄證由哪個單位製發","options":[{"option":"各登錄單位","answer":true},{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"登錄證即測驗合格證，由辦理測驗單位製發","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"壽險業務員招攬時須出示登錄證，該登錄證由各登錄單位製發。"}
{"class":"第五章","sn":"029","type":"single","question":"各所屬公司對於業務員予以停止招攬行為或撤銷登錄時，應 A 通知業務員本人；B 通知主管機關；C 通知各有關公會；D 刊登公報","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"各所屬公司對於業務員予以停止招攬行為或撤銷登錄時，應通知業務員本人及通知各有關公會。"}
{"class":"第五章","sn":"030","type":"single","question":"申請登錄之業務員若曾受偽造文書、侵占、詐欺、背信等徒刑處分執行完畢或經赦免未滿______者，不得申請登錄為業務員。","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"徒刑處分完畢、緩刑期滿或經赦免後未滿三年；組織犯罪五年。"}
{"class":"第五章","sn":"031","type":"single","question":"業務員招攬利率變動型年金保險前應完成哪些程序始得招攬？A 參加公司至少 3 小時課程；B 訓練完成後應測驗合格；C 合格成績報壽險公會備查；D 合格成績存放公司備查","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"D 受訓證明存放公司備查。"}
{"class":"第五章","sn":"032","type":"single","question":"有關銷售外幣收付非投資型保險商品應具備之資格及訓練，何者錯誤？","options":[{"option":"應參加匯率風險及外匯相關法規之教育訓練","answer":false},{"option":"銷售該商品之業務員須通過壽險公會舉辦之特別測驗並完成資格登錄","answer":false},{"option":"非登錄中業務員得報考該項特別測驗再完成資格登錄","answer":true},{"option":"訓練時數最少 5 小時","answer":false}],"remark":"(3)需登錄中業務員才能報考外幣測驗"}
{"class":"第五章","sn":"033","type":"single","question":"參加保險業務員資格測驗者之學歷至少為何？","options":[{"option":"國小以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"國中以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"高中以上學校畢業或同等學歷","answer":true},{"option":"大學以上學校畢業或同等學歷","answer":false}],"remark":"保險業務員資格測驗者之學歷規範：成年且具有高中職以上學校畢業或同等學歷。"}
{"class":"第五章","sn":"034","type":"single","question":"保戶委請業務員代為繳納保險費，當業務員拿到保險費後，因手頭不方便先拿去使用，2 天後再將保險費繳回保險公司，其行為已涉及 A 偽造文書行為；B 詐欺行為；C 侵佔行為；D 背信行為","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"背信：為他人處理事務，因其違背任務行為，導致利益損害；侵占：不法佔有他人之物。"}
{"class":"第五章","sn":"035","type":"single","question":"依保險法第八條之一規定，所謂保險業務員係指為下列之何者從事保險招攬之人？A 保險業；B 保險經紀人公司；C 保險代理人公司；D 兼營保險經紀人業務之銀行","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"依保險法第八條之一規定，所謂保險業務員係指保險業、保險經紀人公司、保險代理人公司或兼營保險代理人或保險經紀人業務之銀行，從事保險招攬之人。"}
{"class":"第五章","sn":"036","type":"single","question":"下列何者正確？A 取得業務員資格即可招攬保險；B 業務員之招攬行為僅應受所屬公司之獎懲辦法規範；C 業務員違規情事若有犯罪嫌疑，應移送法辦；D 業務員有違反管理規則之情事，所屬公司應予以停止招攬登錄或撤銷登錄","options":[{"option":"CD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"A 須完成登錄程序；B 須受到保險業務員管理規則/刑法/個資法等相關法令規範。"}
{"class":"第五章","sn":"037","type":"single","question":"業務員於登錄後應於______完成規定之教育訓練課程及時數，並於期滿前辦妥換發登錄證手續。","options":[{"option":"每 3 年","answer":false},{"option":"每年","answer":true},{"option":"每 5 年","answer":false},{"option":"每 4 年","answer":false}],"remark":"業務員於登錄後每年參加所屬公司辦理之教育訓練。"}
{"class":"第五章","sn":"038","type":"single","question":"壽險公司現職業務員______申請保險經紀人執業證書。","options":[{"option":"不可以","answer":true},{"option":"領有經紀人資格證書才可以","answer":false},{"option":"公司同意時才可以","answer":false},{"option":"符合登錄資格就可以","answer":false}],"remark":"業務員消極資格：不得為登錄二家經營同類保險業務之保險業者。"}
{"class":"第五章","sn":"039","type":"single","question":"業務員不參加所屬公司所舉辦之教育訓練者，所屬公司應為其辦理","options":[{"option":"註銷登錄","answer":false},{"option":"撤銷登錄","answer":true},{"option":"警告登錄","answer":false},{"option":"停止招攬登錄","answer":false}],"remark":"業務員不參加所屬公司所舉辦之教育訓練者，所屬公司應為其辦理撤銷登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"040","type":"single","question":"保險公司對業務員的管理，下列何者為非？","options":[{"option":"業務員與公司間之勞務契約依民法及相關法令規定","answer":false},{"option":"出勤行為應依業務員與保險公司之勞務契約規定","answer":false},{"option":"業務員之所有行為皆應依保險業務員管理規則","answer":true},{"option":"招攬行為之管理應依保險業務員管理規則辦理","answer":false}],"remark":"業務員之行為，除應依保險業務員管理規則辦理，還應依業務員所屬公司簽訂之勞務契約，依民法及相關法令規定辦理。"}
{"class":"第五章","sn":"041","type":"single","question":"依「人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範」規定，業務員因註銷、停止招攬行為、撤銷等異動後，再辦理登錄，其間隔期間在______以上者，其教育訓練年度應重新計算。","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"四年","answer":false}],"remark":"依「人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範」第 5 條第 2 項：領有第一年至第五年度登錄證之業務員因註銷或停止招攬等異動，再登錄間隔期間超過一年以上者，其教育訓練年度之計算，以再登錄日期為準重新計算。"}
{"class":"第五章","sn":"042","type":"single","question":"業務員轉任其他保險公司時，依業務員管理規則規定，應","options":[{"option":"先重新參加業務員資格測驗","answer":false},{"option":"由所屬公司辦理變更登錄","answer":false},{"option":"通過所屬公司辦理一定課程之在職教育訓練始得依規定重新登錄","answer":false},{"option":"由所屬公司辦理重新登錄","answer":true}],"remark":"(1)不須重新參加資格測驗(2)由所屬公司辦理註銷登錄(3)可直接依規定重新登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"043","type":"single","question":"業務員登錄後第二至第五年之教育訓練課程依規定，每年至少應有______小時之訓練。","options":[{"option":"30","answer":false},{"option":"15","answer":false},{"option":"12","answer":true},{"option":"16","answer":false}],"remark":"第二至五年度共 12 種課程 12 小時之訓練。"}
{"class":"第五章","sn":"044","type":"single","question":"業務員不服受停止招攬登錄、撤銷登錄處分，得於受處分之通知到達之日起______內，向原處分公司提出申復。","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true}],"remark":"業務員不服受停止招攬登錄、撤銷登錄處分，得於受處分之通知到達之日起一個月內，以書面具名理由向原處分公司提出申復。"}
{"class":"第五章","sn":"045","type":"single","question":"業務員收取要保人所繳納之現金保險費後，而再以自己或他人之信用卡刷卡繳交之行為，下列何者正確？A 屬挪用保費之情事；B 已符合侵佔罪的構成要件；C 所屬公司應依保險業務員管理規則第 19 條第 1 項規定予以懲處登錄；D 所屬公司應逕予註銷登錄","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"D 應為停止招攬登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"046","type":"single","question":"有關保險代理人、經紀人之敘述何者正確？","options":[{"option":"保險代理人、經紀人皆須投保責任保險及保證保險，始得經營業務","answer":false},{"option":"兼有保險代理人、經紀人資格者，均得申領執業證照","answer":false},{"option":"保險代理人公司、經紀人公司非加入商業同業公會不得營業","answer":true},{"option":"銀行經主管機關許可得同時兼營保險代理人及經紀人業務","answer":false}],"remark":"(1)保險代理人須投保責任保險；保險經紀人須投保責任保險及保證保險，使得經營業務(2)兼有保險代理人、經紀人資格者，僅得擇一申領執業證照(4)銀行得經主管機關許可擇一兼營保險代理人或保險經紀人業務。"}
{"class":"第五章","sn":"047","type":"single","question":"李小姐現為某產險公司之業務員，於取得人身保險業務員資格後","options":[{"option":"得登錄於另一家壽險公司或人身保險代理人公司","answer":true},{"option":"僅得登錄於另一家壽險公司","answer":false},{"option":"得另登錄於另一家壽險公司及人身保險代理人公司","answer":false},{"option":"得登錄於另一家人身保險經紀人公司","answer":false}],"remark":"保險業、保險代理人公司、兼營保險代理人業務之銀行之業務員則可同時於另一家非經營同類保險業務之保險業或保險代理人業務之銀行登錄為產險及壽險業務員。"}
{"class":"第五章","sn":"048","type":"single","question":"小王同時為甲壽險公司及乙產險公司之業務員，代收甲公司保戶繳交之保險費後，因先挪用繳交自家之水電費，就該行為陳述何者為是？A 甲公司應辦理撤銷登錄；B 乙公司受甲公司通知後辦理註銷登錄；C 僅甲公司應辦理撤銷登錄，乙公司之登錄則不受限制；D 甲及乙公司皆應辦理撤銷登錄","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"D","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"因在甲公司違法，故甲公司應辦理撤銷登錄，乙公司無違法則受甲公司通知後辦理註銷登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"049","type":"single","question":"保險業務員於登錄有效期間內，受停止招攬行為處分期間累計達多久，應予以撤銷其業務員登錄處分？","options":[{"option":"五年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"保險業務員於登錄有效期間內，受停止招攬行為處分期間累計達兩年，應予以撤銷其業務員登錄處分。"}
{"class":"第五章","sn":"050","type":"single","question":"申請登錄業務員曾犯組織犯罪防制條例規定之罪，經有罪判刑確定，尚未執行完畢或執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾______者，不得申請登錄。","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"曾犯組織犯罪防制條例規定之罪，經有罪判刑確定，尚未執行完畢或執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾 5 年，不得申請登錄。"}
{"class":"附錄","sn":"001","type":"single","question":"傷害保險被保險人如失蹤應如何處理？","options":[{"option":"依戶籍資料所載失蹤日起滿一年仍未尋獲，保險人應先行給付保險金","answer":false},{"option":"要保人或受益人能提出證明足認被保險人極可能因承保事故致死者，保險人應先行給付保險金","answer":false},{"option":"保險人先行給付保險金後發現被保險人生還，要保人或受益人應歸還保險人已領之退還已繳保費或身故保險金或喪葬費用保險金","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"以上皆為傷害保險被保險人失蹤之處理。"}
{"class":"附錄","sn":"002","type":"single","question":"住院醫療費用保險單示範條款，住院係指 A 被保險人經醫師診斷其疾病必須入院；B 被保險人經醫師診斷其傷害必須入院；C 須正式辦理住院手續並確實在醫院接受診療；D 可於契約條款明訂包含精神衛生法第 35 條之日間留院","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"住院醫療費用保險單示範條款，住院係指被保險人經醫師診斷其疾病或傷害必須入住醫院，且正式辦理住院手續並確實在醫院接受診療者，包含精神衛生法第 35 條之日間留院。"}
{"class":"附錄","sn":"003","type":"single","question":"有關團體人壽保險，何者正確？","options":[{"option":"要保人因所屬人員大批離職致參加保險人數不足時，保險人得終止保險契約並按日數比例退還未滿期保費","answer":false},{"option":"因業務種類變更致危險顯著增加時，要保人應於知悉後兩週內通知保險人","answer":false},{"option":"保險人接到危險增加之通知 30 日內，得根據危險增加的程度要求增加保費或終止契約","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"以上皆為團體人壽保險有關之敘述。"}
{"class":"附錄","sn":"004","type":"single","question":"下列何者有誤？","options":[{"option":"保險公證人係辦理保險標的查勘、鑑定及估價而予證明之人","answer":false},{"option":"保險法所定各種準備金包含責任準備金、未滿期保費準備金、賠款準備金及保單價值準備金","answer":true},{"option":"外國保險業係指依外國法律組織登記並經主管機關許可，在本國境內經營保險之機構","answer":false},{"option":"合夥人為被保險人，其中一人讓與保險利益於他人，契約不因之而失效","answer":false}],"remark":"保險法所定各種準備金，包括責任準備金、未滿期保費準備金、特別準備金、賠款準備金及其他經主管機關規定之準備金。"}
{"class":"附錄","sn":"005","type":"single","question":"保險業務員管理規則係由主管機關依保險法第 177 條訂定，並於民國______起實施，自此保險業務員邁入一個新的里程碑。","options":[{"option":"81 年 10 月 15 日","answer":false},{"option":"80 年 4 月 15 日","answer":false},{"option":"82 年 4 月 15 日","answer":true},{"option":"83 年 10 月15 日","answer":false}],"remark":"保險業務員管理規則係由主管機關依保險法第 177條訂定，民國 81 年 10 月 15 日發布「保險業務員管理規則」，並於民國 82 年 4 月 15 日起實施。"}
{"class":"附錄","sn":"006","type":"single","question":"下列何者非屬團體保險條款規定受益人請領身故保險金時應檢具之文件","options":[{"option":"被保險人之除戶戶籍謄本","answer":false},{"option":"受益人之身分證明","answer":false},{"option":"被保險人死亡證明書及保險金申請書","answer":false},{"option":"保險金申請書、受益人之戶籍謄本及印鑑證明","answer":true}],"remark":"團體保險條款規定受益人請領身故保險金時應檢具之文件有：被保險人死亡證明及除戶戶籍謄本、保險金申請書、受益人之身分證明。"}
{"class":"附錄","sn":"007","type":"single","question":"保險業依保險法第 141 條提存保證金之敘述何者正確?","options":[{"option":"應按資本或基金實收總額 20%繳存於國庫","answer":false},{"option":"應按資本或基金實收總額 20%繳存於安定基金","answer":false},{"option":"應按資本或基金實收總額 15%繳存於安定基金","answer":false},{"option":"應按資本或基金實收總額 15%繳存於國庫","answer":true}],"remark":"保險業依保險法第 141 條提存保證金，應按資本或基金實收總額 15%繳存於國庫。"}
{"class":"附錄","sn":"008","type":"single","question":"有關團體保險之敘述，何者正確？","options":[{"option":"契約涉訟時得排除小額訴訟管轄法院之適用","answer":false},{"option":"要保人於保單屆滿日的 2 週前與保險人議定續保條件，續保的始期以原契約屆滿日的翌日零時為準","answer":true},{"option":"所謂團體係指具有 5 人以上且以購買保險而組織之團體","answer":false},{"option":"被保險人異動申請加保時，被保險人資格自異動發生日翌日零時起生效","answer":false}],"remark":"(1) 團體傷害保險單示範條款中第 31 條：不得排除消費者保護法第 47 條及民事訴訟法第 436 條之九小額訴訟管轄法院(3) 「團體」是指具有五人以上且非以購買保險而組織之下列之一(4) 第９條：要保人因所屬人員異動而申請加保時，應以書面通知本公司，自通知到達之翌日零時起開始生效，如通知起保日期在後，則自該起保日零時起生效。"}
{"class":"附錄","sn":"009","type":"single","question":"保險業不動產之投資，以所投資不動產即時利用並有收益者為限；其投資總額除自用不動產外，不得超過其資金______%。","options":[{"option":"20","answer":false},{"option":"30","answer":true},{"option":"25","answer":false},{"option":"35","answer":false}],"remark":"保險法第 146-2 條，保險業對不動產之投資，以所投資不動產即時利用並有收益者為限；其投資總額，除自用不動產外，不得超過其資金百分之三十。"}
{"class":"附錄","sn":"010","type":"single","question":"保險法第 37 條，要保人故意不為複保險之通知或意圖不當得利而為複保險者，其契約","options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"失效","answer":false},{"option":"停效","answer":false},{"option":"解約","answer":false}],"remark":"複保險，除另有約定外，要保人應將他保險人之名稱及保險金額通知各保險人；要保人故意不為前條之通知或意圖不當得利而為複保險者，其契約無效。"}
{"class":"附錄","sn":"011","type":"single","question":"在個人傷害保險契約中，被保險人於本契約有效期間內，因遭受意外傷害事故，致其身體蒙受傷害，自傷害事故發生之日起幾日以內致成死亡者，保險公司仍負保險責任","options":[{"option":"360 日","answer":false},{"option":"30 日","answer":false},{"option":"90 日","answer":false},{"option":"180 日","answer":true}],"remark":"被保險人於契約有效期間內，因遭受意外傷害事故致其身體蒙受傷害，自傷害事故發生之日起 180天內致成死亡/失能者，保險公司負保險責任。"}
{"class":"附錄","sn":"012","type":"single","question":"保險業辦理其他與保險有關業務，涉及外匯業務經營者，須經______許可。","options":[{"option":"金管會保險局","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"金管會銀行局","answer":false},{"option":"台灣銀行","answer":false}],"remark":"保險業辦理其他與保險有關業務，涉及外匯業務經營者，須經中央銀行許可。"}
{"class":"附錄","sn":"013","type":"single","question":"要保人對同一保險利益、同一保險事故與數保險公司分別訂立數個保險契約稱為","options":[{"option":"再保險","answer":false},{"option":"合保","answer":false},{"option":"複保險","answer":true},{"option":"分保","answer":false}],"remark":"要保人對同一保險利益、同一保險事故與數保險公司分別訂立數個保險契約稱為複保險。"}
{"class":"附錄","sn":"014","type":"single","question":"依保險法規定，人身保險合作社之預定社員人數不得低於______人。","options":[{"option":"800","answer":false},{"option":"1000","answer":false},{"option":"500","answer":true},{"option":"100","answer":false}],"remark":"財產合作社 300 人，人身合作社 500 人。"}
{"class":"附錄","sn":"015","type":"single","question":"保險業於受接管期間內，主管機關得限制 A 新業務之承接；B 受理有效契約變更；C 受理有效契約終止；D 受理要保人以保險契約為質之借款","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"接管期間，主管機關得限制：新業務承接、有效保單變更或終止、保單借款、解約金。"}
{"class":"附錄","sn":"016","type":"single","question":"依保險法第 141 條規定，保險業應按資本或基金實收總額之多少比例，繳存保證金於國庫？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":true},{"option":"20%","answer":false}],"remark":"依保險法第 141 條規定，保險業應按資本或基金實收總額之 15%，繳存保證金於國庫。"}
{"class":"附錄","sn":"017","type":"single","question":"有關人身保險契約之保險金信託規定，何者有誤？","options":[{"option":"保險業為該保險金信託之受託人","answer":false},{"option":"要保人須於訂立保險契約時，同時洽訂信託契約","answer":true},{"option":"僅要保人與被保險人為同一人之保險契約得洽訂信託契約","answer":false},{"option":"僅死亡保險金及失能保險金得洽定信託契約","answer":false}],"remark":"(2)要保人於保險事故發生前預先洽定信託契約。"}
{"class":"附錄","sn":"018","type":"single","question":"下列敘述何者正確？A 保險合作社簽訂之保險契約，得為分紅或不分紅保單；B 保險公司簽訂之保險契約，以參加保單紅利者為限；C 保單紅利計算基礎及方法應於保險契約中明定；D 保險合作社簽訂之保險契約，以參加保單紅利者為限","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"保險業通則 140 條：A 保險合作社簽訂之保險契約，以參加保單紅利者為限；B 保險公司得簽訂參加保單紅利之保險契約。"}
{"class":"附錄","sn":"019","type":"single","question":"下列何者不是團體保險條款規定被保險人請領失能保險金應檢具之文件","options":[{"option":"被保險人印鑑證明書","answer":true},{"option":"保險金申請書","answer":false},{"option":"受益人身分證明","answer":false},{"option":"失能診斷書","answer":false}],"remark":"受益人申領失能保險金，應檢具下列文件：保險金申請書、受益人之身分證件、失能診斷書，但必要時本公司得要求提供意外傷害事故證明文件。"}
{"class":"附錄","sn":"020","type":"single","question":"依保險法第 146 條之 1 規定保險業資金購得金融債券、可轉讓定期存單，其總額不得超過該保險業資金百分之","options":[{"option":"三十","answer":false},{"option":"四十五","answer":false},{"option":"三十五","answer":true},{"option":"四十","answer":false}],"remark":"金融債券、可轉讓定期存單、銀行承兌匯票、金融機構保證商業本票，其總額不得超過該保險業資金百分之三十五。"}
{"class":"附錄","sn":"021","type":"single","question":"團體保險被保險人由於工作場所變更，致危險有顯著增加時，應於何時通知保險公司","options":[{"option":"要保人應於知悉後兩週內","answer":true},{"option":"被保險人應於兩週內","answer":false},{"option":"要保人應於一個月內","answer":false},{"option":"要保人應於契約週年時","answer":false}],"remark":"要保人或被保險人由於工作場所，設備，業務種類或其他變更，致危險有顯著增加時要保人應於知悉後兩週內通知保險公司。"}
{"class":"附錄","sn":"022","type":"single","question":"保險業自有資本與風險資本比率不得低於 200%，若保險業有資本嚴重不足，係指資本適足率低於______或淨值低於零。","options":[{"option":"100%","answer":false},{"option":"150%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true}],"remark":"保險業自有資本與風險資本比率不得低於200%，，其中資本嚴重不足，指資本適足率低於百分之五十或保險業淨值低於零。"}
{"class":"附錄","sn":"023","type":"single","question":"我國保險法規定，保險業於完納一切稅捐後，分派盈餘時，應先提存多少為法定盈餘公積？______，但法定盈餘公積已達其資本總額或基金總額時，不在此限。","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}],"remark":"保險業於完納一切稅捐後，分派盈餘時，應先提百分之二十為法定盈餘公積。"}
